<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="32"><page Index="1"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ  ﻊﯾﺎﻗو
          ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو








                                    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
                                  ﻪﺤﻔﺻ ۳۲ |  ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ


                                                                                :ﺖﻓﺮﮔ ترﻮﺻ ﻮﻧ یﺮیبﺪﺗ ﺎﺑ
                                                                                 ﻪﻠﺤﻣ ﮏﯾ ،ﻪﺒﻨﺸﮑﯾ ﺮﻫ
                                                                                ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  رادﺮﻬﺷ رﻮﻀﺣﺎﺑ
                                                                                {٢٤ ﻪﺤﻔﺻ }

























































                                                                                ؛سﺎﯾ ﻪﻧﺎﺧ ﺖﺋاﺮﻗ



                                                بﺎ ﮐ نﺎﻘـــﺷﺎﻋ  هﺎــــﮔراﺮﻗ


                                                                                                       { ٢٦ ﻪﺤﻔﺻ }




       ١   ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="2"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود  ٢
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="3"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































      ٣    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="4"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود  ٤
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="5"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو



































                         نا ﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یراد ﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳ ر  ﺪﻨﭼ  ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
                         ﻪﺤﻔﺻ  ۳۲   |  ﺖﺴﺨﻧ ه رﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ لّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  لّ وا لﺎﺳ
                         ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو


                                                  {  ﻪﻣﺎﻨﺳﺎﻨﺷ }
                             ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ یرادﺮﻬﺷ یﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور هرادا رد هﺪﺷ ﻪﯿﻬﺗ
                                    هداز ﻞﯿﻋﺎﻤﺳا ﻪﯿﺿﺮﻣ  : ﺮﻈﻧﺮـﯾز
                                     ﻮﺟ مار ﻢﯾﺮﻣ :ﻪﯾﺮیﺮﺤﺗ ﺮیبد
                            ﯽیﺎﻄﻋ هداﺰیﻠﻋ ﺎﯾﻮپ ،یﻨﺴﺤﻣ ﺎﺿر ،یﺪﻤﺣا هﺪﯿﻤﺣ : یﺮیبدﺮﺳ یارﻮﺷ
                         یﻮﺳﻮﻣ ﻦیﺪﻟا  مﺎﺴﺣ ﺪﯿﺳ ،نﺎﯾدﻮﻤﺤﻣ ﻦﺴﺤﻣ ،یﺪﻤﺣا ﺎﺿﺮیﻠﻋ : ﻮﺋﺪﯾو و ﺲـــﮑﻋ
                                     رﻮپ ﻒﯾﺮﺷ هﺮیﻨﻣ : ﺖﯾﺎﺳ
           مﻮﺳ ﻪﻘﺒﻃ ،۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ یرادﺮﻬـﺷ  ،ﮏﻠﻤﻟا لﺎﻤﮐ ناﺪﯿﻣ ،ﺮﺴﻧاﺮﻬﺗ ،یﺮﮕﺸﻟ ﺪﯿﻬﺷ هاﺮﮔرﺰب ۶ ﺮﺘﻣﻮﻠﯿﮐ ،ناﺮﻬﺗ :سردآ
                      ۰۲۱۴۴۵۶۲۷۵۱ : ﻪﯾﺮیﺮﺤﺗ سﺎﻤﺗ هرﺎﻤﺷ ،یﻣﻮﻤﻋ ﻂـﺑاور هرادا
                        {... ﺪﯿﺷﺎﺑ رادﺮﻬﺷ ﺎﻤﺷ رﺎﺑ ﻦیا }
                                ﺮﻬﺷ رد لﻮﺤﺗﺮﻬﺷ رد لﻮﺤﺗ

          ٦               ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮیﺪﻣ واﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮیﺪﻣ و
                          ن
            {نارﺎﮕﻧﺮبﺧ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ناﺮیﺪﻣ ىﺧﺮب ،رادﺮﻬﺷ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ }
                        ﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ

         ٩                       ﺪﺷ حﺎﺘتﻓا حﺎﺘتﻓا
                                 ﺪﺷ

                 { ﺮﺗﺮب ﻖﻃﺎﻨﻣ ﻦیب رد یروآﻮﻧ و ﺖﻓﺮﺸﯿﭘ رﺎﯾد }
                     داﻮﺳ یﺎﻘترا راد ﻪﯾﻼﻃ ۲۱  ﻪﻘﻄﻨﻣداﻮﺳ یﺎﻘترا راد ﻪﯾﻼﻃ ۲۱  ﻪﻘﻄﻨﻣ
         ١٢           ناﺮﻬﺗ رد یﺪﻧوﺮﻬﺷ ﺖﻣﻼﺳاﺮﻬﺗ رد یﺪﻧوﺮﻬﺷ ﺖﻣﻼﺳ
                      ن

             { :دﺮﮐ ناﻮﻨﻋ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ یﺮﻬﺷ دﺎﺼﺘﻗا و ىﻟﺎﻣ نوﺎﻌﻣ }
                ضراﻮﻋ ﺾﺒﻗ راﺰﻫ ۶۷ زا ﺶﯿﺑ ﻊیزﻮﺗضراﻮﻋ ﺾﺒﻗ راﺰﻫ ۶۷ زا ﺶﯿﺑ ﻊیزﻮﺗ

         ١٥         ۲۱
                    ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ۱۴۰۳ لﺎﺳ راﺪﯾﺎﭘ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ۱۴۰۳ لﺎﺳ راﺪﯾﺎﭘ
               { یﺪﻧوﺮﻬﺷ یﺎﻫ ﺖﺳاﻮﺧرد ﻪﺑ ىﮔﺪﯿﺳر فﺪﻫ ﺎﺑ }
                 راﺪﯾد رد و ﯽیﻮﮕﺨﺳﺎﭘ یﺎﻫ ﻪﺒﻨﺷودراﺪﯾد رد و ﯽیﻮﮕﺨﺳﺎﭘ یﺎﻫ ﻪﺒﻨﺷود

                      ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﺎﺑ یﺮﻬﺷ ناﺮیﺪﻣﻧوﺮﻬﺷ ﺎﺑ یﺮﻬﺷ ناﺮیﺪﻣ
         ٢١           ناﺪ

              { :داد ﺮبﺧ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ ناﺮﺤﺑ ﺖﯾﺮیﺪﻣ دﺎﺘﺳ ﺲﯿﺋر }
                               یﺮﺳاﺮﺳ ﻦیﺮﻤﺗ
         ٢٣              ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ﻪﻟﺰﻟز رﻮﻧﺎﻣ

       ٥   ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="6"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو


































                                                   ؛ﺪﯿﺷﺎـﺑ رادﺮﻬﺷ ﺎﻤﺷ رﺎﺑ  ﻦﯾا

                         ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﺖﯾ ﺮـﯾﺪﻣ و  ﺮﻬﺷ رد لﻮﺤﺗ



                          ناﺮﻬﺗ رادﺮﻬﺷ  |  ﯽﻧﺎכاز ﺎﺿﺮﯿﻠﻋ

          ناﺪﻧوﺮﻬﺷ هﮋﯾو ﻪﺑ ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ نﺎﻌﻔﻨﯾذ يﺎﻫ يﺪﻨﻤﻧاﻮﺗ ﺮﺑ ﻪﯿﮑﺗ   1401 هﺎﻣﺪﻨﻔﺳا بﻮﺼﻣ و يرادﺮﻬﺷ يدﺎﻬﻨﺸﯿﭘ) «يﺮﻬﺷ   ﺖﻓﺮﺸﯿﭘ و لﻮﺤﺗ مرﺎﻬﭼ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ» رد يﺮﻬﺷ ﺪﯾﺪﺟ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ
          ﻦﯿﻤﻫ ،يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ﯽﺒﻠﻗ روﺎﺑ و ﺪﺷﺎﺑ ﻪﺟﻮﺗ درﻮﻣ «ﯽﻧاﺮﻬﺗ   ﯽﺑﺎﯿﺘﺳد رﻮﻈﻨﻣ ﻪﺑ هدﺮﮐ ﻒﻇﻮﻣ ار دﻮﺧ (ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ   ﻒﻇﻮﻣ ار دﻮﺧ ،«يﺮﻬﺷ ﺖﻟاﺪﻋ ﻖﻘﺤﺗ يﺎﻨﺒﻣ ﺮﺑ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ
         .ﺖﺳا هدﺮﮐ ﻢﮐﺎﺣ اﺮﺟا ﺎﺗ ﻦﯾوﺪﺗ زا ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ﺮﺳﺎﺗﺮﺳ ﺮﺑ ار لﻮﺻا   ﺖﻟاﺪﻋ ﻖﻘﺤﺗ يﻮﺳ ﻪﺑ ﺖﮐﺮﺣ و ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ زاﺪﻧا ﻢﺸﭼ ﻪﺑ   ﺖﮐﺮﺣ و ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ زاﺪﻧا  ﻢﺸﭼ ﻪﺑ ﯽﺑﺎﯿﺘﺳد رﻮﻈﻨﻣ  ﻪﺑ هدﺮﮐ
                                             يﺪﯿﻠﮐ عﻮﺿﻮﻣ 5 بﻮﭼرﺎﭼ رد ار ﯽﯾﺎﻫدﺮﺒﻫار ،يﺮﻬﺷ   بﻮﭼرﺎﭼ رد ار ﯽﯾﺎﻫدﺮﺒﻫار ،يﺮﻬﺷ ﺖﻟاﺪﻋ ﻖﻘﺤﺗ يﻮﺳ ﻪﺑ
          ﻪﻨﯿﻣز ﺖﺳا مزﻻ ﻪﮐ ﺪﻨﻧاد ﯽﻣ ﯽﺑﻮﺧ ﻪﺑ رﻮﻄﺳ ﻦﯾا نﺎﮔﺪﻨﻧاﻮﺧ .5   ،«اﻮﻫ ﯽﮔدﻮﻟآ و ﺖﺴﯾز ﻂﯿﺤﻣ» ،«ﮏﯿﻓاﺮﺗ و ﻞﻘﻧو ﻞﻤﺣ»   ﺖﺴﯾز  ﻂﯿﺤﻣ» ،«ﮏﯿﻓاﺮﺗ و ﻞﻘﻧو ﻞﻤﺣ» يﺪﯿﻠﮐ عﻮﺿﻮﻣ 5
          رد ﯽﻨﯿﻋ و سﻮﻤﻠﻣ ،ﯽﻌﻗاو يﺎﻫدﺮﮐرﺎﮐ ﻪﺑ ﺎﻫ ﻪﺸﯾﺪﻧا ﻦﯾا ﻞﯾﺪﺒﺗ   «ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا و ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ يﺎﻘﺗرا» ،«هدﻮﺳﺮﻓ ﺖﻓﺎﺑ و يﺮﻬﺷ ﯽﻨﻤﯾا»   يﺎﻘﺗرا» ،«هدﻮﺳﺮﻓ ﺖﻓﺎﺑ و يﺮﻬﺷ ﯽﻨﻤﯾا» ،«اﻮﻫ ﯽﮔدﻮﻟآ و
          ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺸﻧﻼﮐ يﺮﻬﺷ  ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ .دﻮﺷ ﻢﻫاﺮﻓ يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ   ﻒﯾﺮﻌﺗ ﺎﺑ و ﺪﻨﮐ لﺎﺒﻧد «ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ دﻮﺒﻬﺑ و يزﺎﺳﺪﻨﻤﺷﻮﻫ» و   «ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ دﻮﺒﻬﺑ و يزﺎﺳﺪﻨﻤﺷﻮﻫ» و «ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا و ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ
          و يﺪﯿﻠﮐ ﻪﻔﻟﺆﻣ «يﺮﻬﺷ ﺖﻟاﺪﻋ ﻖﻘﺤﺗ» ﻪﮐ ﺖﺳا روﺎﺑ ﻦﯾا ﺮﺑ   ﻞﻤﻋ كﻼﻣ ،ﺮﯾﺬﭘ ﺶﺠﻨﺳ يﺎﻫ ﺺﺧﺎﺷ ﺎﺑ ﯽﺗﺎﯿﻠﻤﻋ يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ  .ﺪﻨﮐ لﺎﺒﻧد
          ﺪﻧاﻮﺗ ﯽﻣ دﻮﺧ ﻖﯿﻤﻋ يوﺮﯿﻧ ﺎﺑ ﻪﮐ ﺖﺳا ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ﻦﯾا يﺰﮐﺮﻣ ّ لاد  .ﺪﻫد راﺮﻗ يرادﺮﻬﺷ
          و ﺎﻫ ﻪﺸﯾﺪﻧا ،تاﺮﮑﻔﺗ يﺮﯾﺬﭘاﺮﺟا ياﺮﺑ ار مزﻻ يﺎﻫ ﻪﻨﯿﻣز                   و نﺎﻬﺟ رد ﯽﻨﯿﺸﻧﺮﻬﺷ يﺎﻫ ﯽﮔﺪﯿﭽﯿﭘ ﺮﯿﺧا يﺎﻫ لﺎﺳ رد .1
          ﺎﻣ ﺮﻈﻧدرﻮﻣ يﺮﻬﺷ ﺖﻟاﺪﻋ .ﺪﻨﮐ ﻢﻫاﺮﻓ ﻪﺘﻔﮔ ﺶﯿﭘ يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ   ﺖﺳا ترﺎﺒﻋ ﻢﻫ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ لﻮﺤﺗ مرﺎﻬﭼ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ زاﺪﻧا ﻢﺸﭼ .3   ﺖﯾﻮﻘﺗ ،ﯽﻧﺎﺴﻧا ﻪﻌﺳﻮﺗ ،يﺮﻬﺷ راﺪﯾﺎﭘ ﻪﻌﺳﻮﺗ ﺪﻨﻧﺎﻣ ﯽﺜﺣﺎﺒﻣ حﺮﻃ
          ﯽﻣﻮﻤﻋ قﻮﻘﺣ ﺢﯿﺟﺮﺗ» ﻪﺑﺎﺜﻣ ﻪﺑ ﺖﺳا ﯽﻬﺟوﺪﻨﭼ رﻮﺸﻨﻣ ﮏﯾ   يﺮﻬﺷ ؛ﯽﻣﻼﺳا ﯽﻧاﺮﯾا ﺖﯾﻮﻫ و ﺖﻟﺎﺻا ﺎﺑ يﺮﻬﺷ ،ناﺮﻬﺗ :زا   ،ﺖﺴﯾز ﻂﯿﺤﻣ ﻆﻔﺣ ،ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا ﺖﻟاﺪﻋ ﺮﺑ ﺪﯿﮐﺄﺗ ،ﺮﻬﺷ دﺎﺼﺘﻗا
          ﺖﻣاﺮﮐ ﻆﻔﺣ» ،«ناﺮﯾﺪﻣ و داﺮﻓا ﯽﺻﻮﺼﺧ ﻊﻓﺎﻨﻣ ﺮﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ   بادﺎﺷ ،ﺎﺒﯾز و ﺰﺒﺳﺮﺳ يﺮﻬﺷ ؛ﯽﻧﺎﻬﺟ و ﺪﻨﻤﺷﻮﻫ ،ﻪﯾﺎﭘ ﺶﻧاد   ار يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ عﻮﺿﻮﻣ ،ﺎﻬﻨﯾا ﺪﻨﻧﺎﻣ و يزﺎﺳﺪﻨﻤﺷﻮﻫ
          ﺮﺑاﺮﺑ ﯽﺳﺮﺘﺳد» ،«ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻪﺑ ﺖﻨﻣ ﯽﺑ تﺎﻣﺪﺧ ﻪﺋارا و ﯽﻧﺎﺴﻧا   ﻦﻣا يﺮﻬﺷ ؛هدﺮﺘﺴﮔ و عﻮﻨﺘﻣ ﯽﻣﻮﻤﻋ يﺎﻫﺎﻀﻓ ﺎﺑ هﺪﻧزﺮﺳ و   .ﺖﺳا هدﺮﮐ ﻪﺟاﻮﻣ يا ﻪﺒﻧﺎﺟ ﻪﻤﻫ و هﺪﯿﭽﯿﭘ ﺚﺣﺎﺒﻣ ﺎﺑ ﺶﯿﭘزا ﺶﯿﺑ
          ﻪﺑ هﮋﯾو ﻪﺟﻮﺗ» ،«يﺮﻬﺷ تﺎﻧﺎﮑﻣا و ﺎﻫ ﺖﺻﺮﻓ ﻪﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ   يﺮﻬﺷ ؛ﺢﻧاﻮﺳ و تاﺮﻃﺎﺨﻣ ،ﺎﻫ ﺐﯿﺳآ عاﻮﻧا ﺮﺑاﺮﺑ رد موﺎﻘﻣ و   شﻮﺨﺘﺳد هراﻮﻤﻫ نﺎﻣ هﺮﻣزور ﯽﮔﺪﻧز ﺪﻨﻧﺎﻤﻫ ﺖﺳرد ﺎﻣ ﺮﻬﺷ
          يﺎﻫ ﻪﻠﺤﻣ و ﻖﻃﺎﻨﻣ رد يﺮﻬﺷ يﺎﻫ ﻪﻧاﺮﺳ ﻦﯿﻣﺄﺗ و ﯽﻨﯾﺮﻓآزﺎﺑ   و ﺖﯿﻟﺎﻌﻓ ،ﺖﻧﻮﮑﺳ ياﺮﺑ ﺐﺳﺎﻨﻣ يرﺎﺘﺧﺎﺳ ﺎﺑ ﻢﺠﺴﻨﻣ و راﺪﯾﺎﭘ   ﯽﺸﺨﺑ ﻪﮐ ﯽﯾﺎﯾﻮﭘ ﻦﯾا ﺢﯿﺤﺻ كرد .ﺖﺳا ﺮﯿﯿﻐﺗ و لﻮﺤﺗ
          ﺪﻨﻣزﺎﯿﻧ و ناﻮﺗ ﻢﮐ رﺎﺸﻗا ﻪﺑ هﮋﯾو ﻪﺟﻮﺗ» ،«ﺮﻬﺷ رادرﻮﺧﺮﺑ ﻢﮐ   ﺐﺳﺎﻨﻣ يﺎﻫ ﺖﺧﺎﺳﺮﯾز و ﯽﻣﻮﻤﻋ هﺎﻓر ﺎﺑ ناور يﺮﻬﺷ ؛ﺖﻏاﺮﻓ   ﺮﮑﻓ عﻮﻧ ﺮﻫ ﻪﻣزﻻ ،ﺖﺳﺎﻣ ﻪﻤﻫ يزوﺮﻣا و ﻦﯾﻮﻧ ﯽﮔﺪﻧز زا
          يﺮﻬﺷ ﺖﻟاﺪﻋ ﺖﯾﺎﻬﻧرد و «ﯽﮔﺪﻨﻟﺎﺑ و ﺪﺷر ﺮﯿﺴﻣ رد ﺖﯾﺎﻤﺣ   قﻮﻘﺣ ﯽﻣﺎﻤﺗ ﻪﻧﻻدﺎﻋ ﻦﯿﻣﺄﺗ و ﺎﻫ يﺮﺑاﺮﺑﺎﻧ ﻞﯾﺪﻌﺗ ﺎﺑ هاﺮﻤﻫ   ﺮﻬﺷ رد لﻮﺤﺗ ياﺮﺑ يﺰﯾر ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ و يراﺬﮕﺘﺳﺎﯿﺳ ،تﺪﻣﺪﻨﻠﺑ
          قﻮﻘﺣ ﻆﻔﺣ و ﺖﺴﯾز ﻂﯿﺤﻣ زا ﺖﺒﻗاﺮﻣ و ﺖﺷاﺪﺳﺎﭘ» ﻪﺑﺎﺜﻣ ﻪﺑ   ،ﯽﻧﺎﻬﺟ و ﯽﻠﻣ يﺎﻫدﺮﮑﻠﻤﻋ ﺎﺑ يﺮﻬﺸﻧﻼﮐ و ؛يﺪﻧوﺮﻬﺷ   تﻼﮑﺸﻣ و ﻞﺋﺎﺴﻣ ناﻮﺗ ﯽﻣ لﻮﺤﺗ ﻪﺑ يدﺮﮑﯾور ﻦﯿﻨﭼ ﺎﺑ .ﺖﺳا
                                    .«نﺎﮔﺪﻨﯾآ   ﺮﺗﺮﺑ و ﻢﻬﻣ ﺮﻬﺷ 3 زا ﯽﮑﯾ ﻞﻗاﺪﺣ و ﻦﯾﻮﻧ يدﺎﺼﺘﻗا ياراد   و دﺮﮐ حﻼﺻا و ﯽﯾﺎﺳﺎﻨﺷ ،ﯽﻤﺋاد و ﺮﻤﺘﺴﻣ ﯽﻠﮑﺷ ﻪﺑ ار ﻪﺘﺷﺬﮔ
                                                              .ﯽﺑﺮﻏ بﻮﻨﺟ يﺎﯿﺳآ ﻪﻘﻄﻨﻣ   ﺖﯾﻮﻟوا رد ار يﺮﻬﺷ ﻦﯾﻮﻧ ﺖﺴﯾز و ﺮﻬﺷ رد ﯽﮔﺪﻧز ﺖﯿﻔﯿﮐ
          ﺎﺑ ﻪﺘﻔﮔ ﺶﯿﭘ يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ و ﺎﻫدﺮﺒﻫار ،لﻮﺻا ،زاﺪﻧا ﻢﺸﭼ .6                 ياﺮﺑ هدارا :دراد زﺎﯿﻧ ﻢﻬﻣ ﯽﮔﮋﯾو 2 ﻪﺑ ﻪﺘﺒﻟا رﺎﮐ ﻦﯾا .داد راﺮﻗ
          يراﺰﻓا ﺖﺨﺳ ،ﯽﺣور و يراﺰﻓا مﺮﻧ ،از نورد» لﻮﺤﺗ 4 دﺎﺠﯾا   ياﺮﺟا ﻪﻠﺣﺮﻣ رد ﻪﮐ هدﻮﺑ ﻢﻬﻣ ،يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ﺮﻈﻧ زا-4   مدﺮﻣ يﻮﺳ زا ﻢﻫ ؛ماﺪﻗا و ﻞﻤﻋ ياﺮﺑ ﺖﻋﺎﺠﺷ و يروآﻮﻧ
          هﺮﺘﺴﮔ زا يﺮﯿﮔ هﺮﻬﺑ ﺎﺑ و «نﺎﯿﻨﺑ ﺶﻧاد و ﻪﻧاروﺎﻨﻓ و يﺪﺒﻟﺎﮐ و   ﻦﯾوﺪﺗ نﺎﻣز ﺪﻨﻧﺎﻤﻫ) ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﺖﻓﺮﺸﯿﭘ و لﻮﺤﺗ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ   ﺮﯿﺴﻣ ﻪﻣادا رد .يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ يﻮﺳ زا ﻢﻫ و ناﺪﻧوﺮﻬﺷ و
          ناﻮﺗ ﯽﻣﺎﻤﺗ زا يﺮﺘﺴﺑ ﺮﺑ و ناﺮﻬﺗ يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ تﺎﻧﺎﮑﻣا   ﺎﺑ ﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ قﺎﺒﻄﻧا ،رﻮﺤﻣ  ﻪﻠﺌﺴﻣ هﺎﮕﻧ ﺪﻨﻧﺎﻣ ﯽﯾﺎﻫ ﯽﮔﮋﯾو (نآ   - ﯽﻋﻮﻨﺘﻣ يﺎﻫ ﯽﯾﺎﯾﻮﭘ و ﺎﻫﺪﻨﯾآﺮﻓ ،ﻞﻣاﻮﻋ ﺖﺳا زﺎﯿﻧ ﻢﻫ لﻮﺤﺗ
          ﯽﺑﺎﯿﺘﺳد ﻪﻨﯿﻣز ،ﻪﺘﺴﺑاو يﺎﻫ نﺎﻣزﺎﺳ و يرادﺮﻬﺷ يرﺎﺘﺧﺎﺳ   ،ﯽﯾاﺮﮔ ﻊﻗاو ،(1404 ﺎﺗ 1401) يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ يﺪﺼﺗ هرود  .ﺪﻧﻮﺷ ﯽﯾﺎﺳﺎﻨﺷ  ﺪﻨﺘﺴﻫ ﺎﻫﺮﻬﺷ رد تاﺮﯿﯿﻐﺗ زوﺮﺑ زﺎﺳ   ﺐﺒﺳ ﻪﮐ
          ﺮﻬﺷ و ﻮﮕﻟا ﺮﻬﺷ ،ﻮﮕﻟا ﺪﻧوﺮﻬﺷ ،ﻮﮕﻟا يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ» ﻪﺑ   ﻪﺑ  ﻪﺟﻮﺗ  ،ﺮﯾﺬﭘ ﺶﺠﻨﺳ  و  ﯽ ّ ﻤﮐ  يﺎﻫ ﺺﺧﺎﺷ  ﻒﯾﺮﻌﺗ
                           .ﺪﻨﻨﮐ ﯽﻣ ﻢﻫاﺮﻓ ار «ﺪﻨﻤﺷﻮﻫ   ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ نﺎﮐرا ﯽﻧورد مﺎﺠﺴﻧا ،ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ يﺎﻫﺪﻣﺎﯿﭘ و ﺎﻫ ﯽﺟوﺮﺧ   ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ» رد يﺮﻬﺷ ﺪﯾﺪﺟ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ﻪﮐ ﺖﺳا نآ ﺖﻘﯿﻘﺣ .2
          ﺮﺑ و اﺮﮕﻤﻫ لﻮﺤﺗ 4 ﺐﻟﺎﻗ رد ار نﻼﮐ لﻮﺤﺗ ﻦﯾا ﺮﯾز ﻞﮑﺷ   و رﻮﺤﻣ ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﯽﺘﯾﺮﯾﺪﻣ هﺎﮕﻧ ﺖﯿﻤﮐﺎﺣ» ،ﻪﻤﻫ زا ﺮﺗ ﻢﻬﻣ و   ﺖﻟاﺪﻋ ﻖﻘﺤﺗ يﺎﻨﺒﻣ ﺮﺑ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﺖﻓﺮﺸﯿﭘ و لﻮﺤﺗ مرﺎﻬﭼ

                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود  ٦
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="7"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو





          ﯽﯾﺎﯿﻓاﺮﻐﺟ يﺎﻫزﺮﻣ ياﺮﻓ و رﻮﺸﮐ ﺮﺳاﺮﺳ زا نﺎﺸﯾا نﺎﻧﺎﻤﻬﯿﻣ   ﻮﮑﺴﻣ  2024 يروآﻮﻧ ﯽﻧﺎﻬﺟ هﺰﯾﺎﺟ داﺪﯾور رد ناﺮﻬﺗ رﺎﮑﺘﺑا  :ﺪﻫد ﯽﻣ ﺶﯾﺎﻤﻧ يﺮﻬﺷ ﺖﻟاﺪﻋ رﻮﺤﻣ
                                   .دروآ ﻢﻫاﺮﻓ   هﺪﯾد ﻪﺑ و دﻮﺷ هﺪﯾﺰﮔﺮﺑ ﺰﯿﻧ
          ﺖﯿﻤﮐﺎﺣ ﺎﺑ و ﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ﻦﯾا ياﺰﻓا ﻢﻫ ياﺮﺟا ﺎﺑ يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ   «ﯽﻨﺘﺷاد  ﺖﺳود ناﺮﻬﺗ» نﺪﺷ
          ﻪﺑ ار دﻮﺧ ﺖﺳا راوﺪﯿﻣا ﻮﮕﺨﺳﺎﭘ و ﺎﻧاﻮﺗ ،يدﺎﻬﺟ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ   گرﺰﺑ يﺎﻫﺮﻬــــﺷ ﺢﻄﺳ رد
          زاﺪﻧا ﻢﺸﭼ و ﺪﻧﺎﺳﺮﺑ «ﻮﮕﻟا يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ» ﯽﻟ ّ ﻮﺤﺗ هﺎﮕﯾﺎﺟ   .ﺪﻨﮐ ﮏﻤﮐ نﺎﻬﺟ
          ﺮﺗﺮﺑ و ﻢﻬﻣ ﺮﻬﺷ ﻪﺳ زا ﯽﮑﯾ و مﻼﺳا نﺎﻬﺟ يﻮﮕﻟا ﺮﻬﺸﻧﻼﮐ
                    .ﺪﻨﮐ ﻖﻘﺤﻣ ار ﯽﺑﺮﻏ بﻮﻨﺟ يﺎﯿﺳآ ﻪﻘﻄﻨﻣ   و  ﯽﯾﺎﯾﻮﭘ  ﺢﯿﺤﺻ  كرد  .2
                                             ﯽﮔﺪﻧز زا ﯽﺸﺨﺑ ﻪﮐ- لﻮﺤﺗ
          لﻮﺤﺗ ﻪﺑ ﯽﺑﺎﯿﺘﺳد ﺮﯿﺴﻣ رد ﯽﺳﺎﺳا يﺎﻫدﺮﺒﻫار زا ﯽﮑﯾ .4   -ﺖﺳا ﺎﻣ ﻪﻤﻫ ِ يزوﺮﻣا و ﻦﯾﻮﻧ
          ﻪﺘﺒﻟا .ﺖﺳا «ﯽﺘﮐرﺎﺸﻣ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ» ،ﻮﮕﻟا يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ   ،تﺪﻣﺪﻨﻠﺑ ﺮﮑﻔﺗ عﻮﻧ ﺮﻫ ﻪﻣزﻻ
          هﮋﯾو ﻪﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻪﻤﻫ يﺮﺜﮐاﺪﺣ و ﺮﺛﺆﻣ ،ﯽﻘﯿﻘﺣ ﺖﮐرﺎﺸﻣ   يﺰﯾر ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ و يراﺬﮔ ﺖﺳﺎﯿﺳ
          ﺶﻧاد و ﻪﺘﺷﺎﺒﻧا تﺎﯿﺑﺮﺠﺗ ﺮﺑ ﻪﯿﮑﺗ و ﺮﻬﺷ هرادا رد نﺎﮕﺒﺨﻧ   و ﺖﺳا ﺮﻬﺷ رد لﻮﺤﺗ ياﺮﺑ
          ﻒﻠﺘﺨﻣ تﻼﺤﻣ و ﯽﺣاﻮﻧ ،ﻖﻃﺎﻨﻣ رد مدﺮﻣ دﺎﺣآ ﻢﮐاﺮﺘﻣ   يﻮﺳ زا ﻢﻫ ،ﻢﻬﻣ ﯽﮔﮋﯾو ﻪﺳ ﻪﺑ ل ّ ﻮﺤﺗ ﻪﺑ يدﺮﮑﯾور ﻦﯿﻨﭼ   ﺺﺨﺸﻣ ﻼﻣﺎﮐ ﻪﺘﻔﮔ ﺶﯿﭘ زاﺪﻧا ﻢﺸﭼ و ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ زا ﻪﮐ رﻮﻄﻧﺎﻤﻫ .7
          دﺮﺒﻫار ،ﺮﻬﺷ رد مدﺮﻣ ﺖﮐرﺎﺸﻣ زا ﺢﻄﺳ ﻦﯾا .ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ   هدارا :دراد زﺎﯿﻧ يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ يﻮﺳ زا ﻢﻫ و ،ناﺪﻧوﺮﻬﺷ   و ﻊﺑﺎﻨﻣ ،ﺎﻫ ﻪﺘﺷاد ﺎﺑ ﺐﺳﺎﻨﺘﻣ ﻪﺘﺒﻟا و ﺪﻨﻠﺑ ﯽﻘﻓا ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ،ﺖﺳا
          ﺖﮐرﺎﺸﻣ زﺎﺳ ﻪﻨﯿﻣز ﺎﺗ دﺮﯿﮔ ﯽﻣ رﺎﮐ ﻪﺑ ﻢﻫ ار «يزﺎﺳ ﯽﻣدﺮﻣ»   ﺖﻋﺎﺠﺷ و زﺎﯿﻧ درﻮﻣ لﻮﺤﺗ زا ﺖﺳرد ﺖﺧﺎﻨﺷ ،يروآﻮﻧ ياﺮﺑ   ناﺪﻧوﺮﻬﺷ و يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ يور  ِ ﺶﯿﭘ دﻮﺧ يﺎﻫ يﺪﻨﻤﻧاﻮﺗ
          يﺪﻣآرﺎﮐ و «نﺎﯿﻨﺑ مدﺮﻣ ﯽﻧاﺮﻤﮑﺣ» دﻮﺒﻬﺑ ياﺮﺑ مدﺮﻣ ﯽﻣﻮﻤﻋ   ،زاﺪﻧا ﻢﺸﭼ دراد شﻼﺗ يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ .ماﺪﻗا و ﻞﻤﻋ ياﺮﺑ   ﺖﮐرﺎﺸﻣ و ﯽﻫاﺮﻤﻫ ﺎﺑ ﻪﮐ ﻢﯾراوﺪﯿﻣا ﺎﻣ ﻪﻤﻫ و دراد ﯽﻧاﺮﻬﺗ
                .ﺪﺷﺎﺑ ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا راﺰﮕﺘﻣﺪﺧ دﺎﻬﻧ ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ يرادﺮﻬﺷ   هﺎﮕﻧ ﺖﯿﻤﮐﺎﺣ» ﺎﺑ ار ﺮﻈﻧدرﻮﻣ يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ و ﺎﻫدﺮﺒﻫار ،لﻮﺻا   يﺎﻫ هﺎﮕﺘﺳد ﻪﻠﻤﺟزا ﺮﮕﯾد نﺎﻌﻔﻨﯾذ ﻪﻤﻫ و ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻪﺒﻧﺎﺟ ﻪﻤﻫ
          و قﺎﻓو ﺶﯾاﺰﻓا ﺪﻨﻣزﺎﯿﻧ فﺪﻫ ﻦﯾا ﻪﺑ ﯽﺑﺎﯿﺘﺳد ﺖﺳا ﯽﻬﯾﺪﺑ   ﺮﻬﺷ نﺎﻌﻔﻨﯾذ يﺎﻫ يﺪﻨﻤﻧاﻮﺗ ﺮﺑ ﻪﯿﮑﺗ و رﻮﺤﻣ ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﯽﺘﯾﺮﯾﺪﻣ   ناﻮﺘﺑ (ﯽﺘﯿﻤﮐﺎﺣ و ﯽﻣﻮﻤﻋ ،ﯽﺘﻟود زا ﻢﻋا) ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﺎﺑ ﻂﺒﺗﺮﻣ
          ناﺪﻧوﺮﻬﺷ نﺎﯿﻣ رد يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ِ ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا ﻪﯾﺎﻣﺮﺳ ﺖﯾﻮﻘﺗ   ؛از نورد» لﻮﺤﺗ 4 دﺎﺠﯾا ﺎﺑ «ﯽﻧاﺮﻬﺗ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ هﮋﯾو ﻪﺑ ،ناﺮﻬﺗ   يرادﺮﻬﺷ .ﺖﺷادﺮﺑ راﻮﺘﺳا و ﻢﮑﺤﻣ ﯽﯾﺎﻫ مﺎﮔ ﺮﯿﺴﻣ ﻦﯿﻤﻫ رد
          ،«مرادﺮﻬﺷ ﻦﻣ» ﺪﻨﻧﺎﻣ ﯽﯾﺎﻫ حﺮﻃ ﺮﻃﺎﺧ ﻦﯿﻤﻫ ﻪﺑ و ﺖﺳا   و يراﺰﻓا مﺮﻧ و نﺎﯿﻨﺑ ﺶﻧاد و ﻪﻧاروﺎﻨﻓ ؛يﺪﺒﻟﺎﮐ و يراﺰﻓا ﺖﺨﺳ   لﻮﺤﺗ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ﻦﯾا ﻪﺑ 1401 لﺎﺳ زا ﺖﺳا هدﺮﮐ شﻼﺗ ناﺮﻬﺗ
          داﺪﯾور ،«ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يﺮﮕﺷدﺮﮔ ياﺮﺑ ﯽﻣدﺮﻣ يﺎﻫ هﺪﯾا»   ،ﻮﮕﻟا يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ» ﻪﺑ ﯽﺑﺎﯿﺘﺳد ﻪﻨﯿﻣز و دﺮﺒﺑ ﺶﯿﭘ «ﯽﺣور   ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ رد مدﺮﻣ نﺎﻣدﺎﺧ ﻖﯿﻤﻋ روﺎﺑ .ﺪﻧﺎﺷﻮﭙﺑ ﻞﻤﻋ ﻪﻣﺎﺟ
          ﺮﻬﺷ ؛ناﺮﻬﺗ ﯽﻧﺎﻬﺟ هﺰﯾﺎﺟ» داﺪﯾور ،«ﺮﻬﺷ نﺎﻣﺮﻬﻗ» ﯽﺷزرو   .ﺪﻨﮐ ﻢﻫاﺮﻓ ار «ﻮﮕﻟا ﺪﻧوﺮﻬﺷ و ،ﺪﻨﻤﺷﻮﻫ ﺮﻬﺷ ،ﻮﮕﻟا ﺮﻬﺷ   نﺎﮑﻣا ،ﯽﯾﻮﮕﺨﺳﺎﭘ و ﺖﯿﻓﺎﻔﺷ ﺪﻨﻧﺎﻣ ﯽﯾﺎﻫ شزرا ﻪﺑ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ
          ﻦﯾﺮﺛﻮﻣ دﺎﺘﺳ ﻞﯿﮑﺸﺗ ﺎﺑ هﮋﯾﻮﺑ ﺮﮕﯾد ﻪﺑﺎﺸﻣ حﺮﻃ ﺎﻫ هد و «ﺮﻌﺷ   ﺖﻟاﺪﻋ رﻮﺤﻣ ﺮﺑ و اﺮﮕﻤﻫ لﻮﺤﺗ رﺎﻬﭼ زا لﻮﺤﺗ ﻦﯿﺘﺴﺨﻧ   و ﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ دﺮﺒﺸﯿﭘ ﺮﺑ ﺮﻤﺘﺴﻣ و ﯽﻤﺋاد ترﺎﻈﻧ و ﺶﯾﺎﭘ ﻪﻨﯿﻣز و
          ﻪﻧﺎﮔ 353 تﻼﺤﻣ ﯽﯾﺎﯾﻮﭘ و ﺪﺷر ياﺮﺑ تﻼﺤﻣ نﺎﮕﺒﺨﻧ و   ﺐﯿﺗﺮﺗ ﻦﯾا ﺮﯾز ﻞﮑﺷ ﻪﮐ ﺖﺳﻮﮕﻟا يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ،يﺮﻬﺷ   و راﺬﮕﺘﺳﺎﯿﺳ يﺎﻫدﺎﻬﻧ ياﺮﺑ ار ﺎﻬﻧآ ﺖﻓﺮﺸﯿﭘ ناﺰﯿﻣ ﺶﺠﻨﺳ
          مدﺮﻣ ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﺖﯾﻮﻘﺗ يﻮﺳ ﻪﺑ ﯽﻫار ﺰﯿﻧ ﺖﻬﺟ ﻦﯾا زا  ،ناﺮﻬﺗ      :ﺪﻫد ﯽﻣ نﺎﺸﻧ ار   ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا ﻪﯾﺎﻣﺮﺳ يﺎﻘﺗرا ،دﺮﮑﯾور ﻦﯿﻤﻫ و هدﺮﮐ ﻢﻫاﺮﻓ ﯽﺗرﺎﻈﻧ
          رﺎﻤﺷ ﻪﺑ ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ يزﺎﺳ ﯽﻣدﺮﻣ و                                           رد ﺰﯿﻧ ار ﯽﻧاﺮﻬﺗ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ دﺎﻤﺘﻋا ﺖﯾﻮﻘﺗ و  يرادﺮﻬﺷ
                       .ﺪﻨﯾآ ﯽﻣ                                                                        .ﺖﺳا ﻪﺘﺷاد ﯽﭘ

          ﯽﻨﯿﻋ و سﻮﻤﻠﻣ ﺶﯾﺎﻤﻧ ياﺮﺑ .5                                            ﻖﻓﻮﻣ ياﺮﺟا ﻪﻠﺣﺮﻣ  2 نﻮﻨﮐﺎﺗ ﻪﮐ مرادﺮﻬﺷ ﻦﻣ ﺮﯿﮔاﺮﻓ حﺮﻃ
          نﺎﯿﻨﺑ مدﺮﻣ  ﯽﻧاﺮﻤﮑﺣ  دﺮﮑﯾور                                           داﺪﯾور رد ناﺮﻬﺗ رﺎﮑﺘﺑا ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ ﺪﺷ ﻖﻓﻮﻣ ،ﻪﺘﺷاﺬﮔ ﺮﺳ ﺖﺸﭘ ار
          ،ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ  هرادا  يزﺎﺳ ﯽﻣدﺮﻣ  و                                         ﻪﺑ و دﻮﺷ هﺪﯾﺰﮔﺮﺑ ﺰﯿﻧ ﻮﮑﺴﻣ 2024 يروآﻮﻧ ﯽﻧﺎﻬﺟ هﺰﯾﺎﺟ
          ﻦﻣ» حﺮﻃ ﻪﺑ ﺮﺘﺸﯿﺑ ﻪﺟﻮﺗ ﯽﮐﺪﻧا                                           گرﺰﺑ يﺎﻫﺮﻬﺷ ﺢﻄﺳ رد «ﯽﻨﺘﺷاد ﺖﺳود ناﺮﻬﺗ» نﺪﺷ هﺪﯾد
          ﺪﯿﻔﻣ و ﺎﯾﻮﮔ ﺪﻧاﻮﺗ ﯽﻣ «مرادﺮﻬﺷ                                                              .ﺪﻨﮐ ﮏﻤﮐ نﺎﻬﺟ
                         .ﺪﺷﺎﺑ
          ﻪﺑ ﻖﻓﻮﻣ 1401 لﺎﺳ رد دﻮﺧ ﺖﺴﺨﻧ رود رد ﻪﮐ حﺮﻃ ﻦﯾا   ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ  دراد  شﻼﺗ  يرادﺮﻬﺷ  ياز   نورد  لﻮﺤﺗ  .3   ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ» ﻪﺑ ﯽﺑﺎﯿﺘﺳد فﺪﻫ ﺎﺑ يرادﺮﻬﺷ ياز  نورد لﻮﺤﺗ .1
          بﺎﺨﺘﻧا ياﺮﺑ ﯽﻧاﺮﻬﺗ ﺪﻧوﺮﻬﺷ راﺰﻫ 346 ﺖﮐرﺎﺸﻣ بﺬﺟ   دﺎﻬﻧ» ﮏﯾ ﻪﺑ ﯽﺗﺎﻣﺪﺧ ًﺎﻓﺮﺻ دﺎﻬﻧ ﮏﯾ زا ار ناﺮﻬﺗ رد يﺮﻬﺷ   ﯽﻣﻼﺳا ﺮﻬﺷ  ً ﻻوا ﻪﮐ ﻪﺘﻓﺮﮔ ﻞﮑﺷ روﺎﺑ ﻦﯾا ﻪﯾﺎﭘ ﺮﺑ «ﻮﮕﻟا يﺮﻬﺷ
          ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ﻪﮐ دﺮﮐ ﻢﻫاﺮﻓ ار يا ﻪﻨﯿﻣز ،ﺪﺷ هژوﺮﭘ 1364 ِ ﯽﻣدﺮﻣ   دﻮﺧ هﮋﯾو رﺎﮐ و نﺎﻣرآ ﻪﮐ ؛ﺪﻫد ءﺎﻘﺗرا «ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا راﺰﮕﺘﻣﺪﺧ   ًﺎﯿﻧﺎﺛ و ؛ﺪﺷﺎﺑ «ﯽﻨﯾد يرﻻﺎﺳ مدﺮﻣ» ﯽﻠﺠﺗ ﺮﻬﻈﻣ ﺪﯾﺎﺑ ﯽﻣ ﯽﻧاﺮﯾا
          ﯽﻧﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 4 ﯽﻟﺎﻣ ﻊﺑﺎﻨﻣ ﻦﯿﻣﺄﺗ ﻪﻔﯿﻇو ،رﺎﺨﺘﻓا ﺎﺑ يﺮﻬﺷ   ﺶﻧاﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻪﺑ ﻪﻧﻻدﺎﻋ و ﺮﯿﮔاﺮﻓ ،ﻪﺒﻧﺎﺟ ﻪﻤﻫ تﺎﻣﺪﺧ ﻪﺋارا ار   يﺎﻫ ﻪﻋﻮﻤﺠﻣﺮﯾز ﻪﻤﻫ رد و ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ رد ﯽﻧﺎﺴﻧا ﻪﯾﺎﻣﺮﺳ
          ﻦﻣ» حﺮﻃ ﺖﯿﻘﻓﻮﻣ .ﺪﻨﮐ اﺮﺟا ار ﺎﻬﻧآ و ﻞﺒﻘﺗ ار ﺎﻫ هژوﺮﭘ ﻦﯾا   ﺖﯿﻔﯿﮐ دﺎﻬﻧ ﻦﯾا ﺖﺳا مزﻻ ،فﺪﻫ ﻦﯾا ﻖﻘﺤﺗ ياﺮﺑ .ﺪﻧاد ﯽﻣ   «هاﻮﺧ ل ّ ﻮﺤﺗ و ،روآﻮﻧ ،ﺮﯾﺬﭘ ﺖﯿﻟوﺆﺴﻣ» ،نآ ﯽﻔﺻ و يدﺎﺘﺳ
          ﯽﻣﻮﻤﻋ  دﺎﻤﺘﻋا  ناﺰﯿﻣ  (1402)  مود  هرود  رد  «مرادﺮﻬﺷ   ﻪﺘﺷاد يﺪﺟ ﯽﯾاﺮﮕﻧاﻮﺟ ؛ﺪﻨﮐ ﺖﯾﻮﻘﺗ ار دﻮﺧ ﯽﻧﺎﺴﻧا ﻪﯾﺎﻣﺮﺳ   و ناﻮﺗ مﺎﻤﺗ ﻪﻧﺎﻤﯿﻤﺻ و ﻪﻧﺎﻗدﺎﺻ ،موﺪﺧ ﻪﯾﺎﻣﺮﺳ ﻦﯾا و هدﻮﺑ
          ﮏﯾ زا ﺶﯿﺑ ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﺎﺑ و داد ﺶﯾاﺰﻓا ار ﯽﻧاﺮﻬﺗ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ   يﺪﻨﻤﻧاﻮﺗ و ﺺﺼﺨﺗ ،ﺪﻬﻌﺗ ﻪﺑ ﯽﮑﺘﻣ و رﻻﺎﺳ ﻪﺘﺴﯾﺎﺷ ؛ﺪﺷﺎﺑ   رﺎﮐ ﻪﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻪﺑ يراﺰﮔ ﺖﻣﺪﺧ ياﺮﺑ ار دﻮﺧ شﻼﺗ
          ،ﯽﻣدﺮﻣ ءارآ ﺎﺑ هژوﺮﭘ 3000 دوﺪﺣ ،ﺮﻔﻧ راﺰﻫ 350 و نﻮﯿﻠﯿﻣ   ﯽﺑﻮﻠﻄﻣ يزﺎﺳﺪﻨﻤﻧاﻮﺗ و شزﻮﻣآ مﺎﻈﻧ ؛ﺪﺷﺎﺑ ﺶﻧﺎﻨﮐرﺎﮐ   ﺮﮑﻓ ﺪﯿﻟﻮﺗ رد ار ﺎﻬﻧآ ﯽﻫاﺮﻤﻫ و ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﺪﻧاﻮﺘﺑ ﺎﺗ دﺮﯿﮔ ﯽﻣ
          ﺪﺷ اﺮﺟا ﻪﻠﺣﺮﻣ دراو نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ  7,1 رﺎﺒﺘﻋا ﺎﺑ و بﺎﺨﺘﻧا   يﺎﻫزﺎﯿﻧ ﻦﯿﻣﺎﺗ و دﺮﯿﮔ رﺎﮐ ﻪﺑ ﺶﻧﺎﻨﮐرﺎﮐ ﻪﻋﻮﻤﺠﻣ ياﺮﺑ ار   ﺪﻨﮐ ﺐﻠﺟ ل ّ ﻮﺤﺗ ياﺮﺟا رد ﯽﻣﺎﮕﻤﻫ ﺎﺗ ل ّ ﻮﺤﺗ ياﺮﺑ هﺪﯾا و
             .ﺖﺳا هﺪﯿﺳر نﺎﯾﺎﭘ ﻪﺑ نآ يﺎﻫ هژوﺮﭘ هﺪﻤﻋ نﻮﻨﮐ ﺎﺗ ﻪﮐ   ؛ﺪﻫد راﺮﻗ ﺶﯾﻮﺧ يرﺎﮐ ﺖﯾﻮﻟوا رد ار ﺎﻬﻧآ يﻮﻨﻌﻣ و يدﺎﻣ   ﺎﺑ ﻢﻫ و ﺪﻫد ءﺎﻘﺗرا ار يرادﺮﻬﺷ نﺎﻣزﺎﺳ ﻢﻫ ،هﻮﯿﺷ ﻦﯾا ﺎﺑ و
          ﺎﺑ يرﺎﺟ لﺎﺳ هﺎﻣ نﺎﺑآ زا ﺰﯿﻧ «مرادﺮﻬﺷ ﻦﻣ» حﺮﻃ مﻮﺳ هرود   مﺎﺠﻧا يزرو ﻪﺸﯾﺪﻧا ﺮﺑ ﯽﻨﺘﺒﻣ ار ﺮﻬﺷ ﺪﻨﻤﻓﺪﻫ و ﻊﻣﺎﺟ يﺰﯾر ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ   نﺎﺘﻤﻌﻧ ﯽﻟو ﺖﯾﺎﺿر «يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ رد ﯽﻨﯾد يرﻻﺎﺳ مدﺮﻣ»
          ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﺎﺑ و ﺖﺳا هﺪﺷ زﺎﻏآ ﯽﻣدﺮﻣ يﺎﻫ هﺪﯾا ﺖﺒﺛ و ﺖﻓﺎﯾرد   يزﺎﺳﺪﻟﻮﻣ ،ﯽﻟﺎﻣ طﺎﺒﻀﻧا ﺮﺑ ﻪﯿﮑﺗ ﺎﺑ ار ﺮﻬﺷ ﯽﻟﺎﻣ ﻊﺑﺎﻨﻣ ،هداد   ﺪﻨﻧﺎﻣ ﯽﯾﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ .دروآ ﺖﺳد ﻪﺑ ار ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﯽﻨﻌﯾ دﻮﺧ
          ﻦﯾا مﻮﺳ ﻪﻠﺣﺮﻣ رد ﯽﻧاﺮﻬﺗ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ زا ﺮﻔﻧ نﻮﯿﻠﯿﻣ ود يﻻﺎﺑ   يرﺎﮐ يﺎﻫﺪﻨﯾاﺮﻓ ؛ﺪﻨﮐ راﺪﯾﺎﭘ ،نﺎﻌﻔﻨﯾذ ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﺖﯾﻮﻘﺗ و   ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ دﺮﮑﯾور ﻦﯿﻤﻫ زا ﯽﯾﺎﻫ ﻪﻧﻮﻤﻧ «مرادﺮﻬﺷ ﻦﻣ» حﺮﻃ
          ﯽﺳﺎﻨﺷرﺎﮐ دراﻮﻣ زا ﺮﻈﻧ درﻮﻣ يﺎﻫ هژوﺮﭘ بﺎﺨﺘﻧا و حﺮﻃ   ﯽﯾﺎﺳﺎﻨﺷ ﺎﺑ و ؛ﺪﻨﮐ فﺎﻔﺷ و حﻼﺻا ار دﻮﺧ ﯽﺗﺎﻣﺪﺧ و   ﺪﺷ ﺐﺒﺳ ﻪﮐ ﺪﻨﺘﺴﻫ ﯽﺘﮐرﺎﺸﻣ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ زا يﺪﯾﺪﺟ هﻮﯿﺷ
          ﺖﮐرﺎﺸﻣ و دﺎﻤﺘﻋا ﺪﺷر ﻪﺑ ور ﺪﻧور و ﺮﻬﺷ زﺎﯿﻧ درﻮﻣ هﺪﺷ   ءﺎﻘﺗرا ار ﺮﻬﺷ رد يرادا ﺖﻣﻼﺳ ،ﺎﻬﻧآ ﻊﻓر و دﺎﺴﻓ يﺎﻫ هﺎﮔﻮﻠﮔ   هﺪﯾا ناراﺰﻫ نﺎﯿﻣ زا ار دﻮﺧ ﺐﺨﺘﻨﻣ يﺎﻫ هژوﺮﭘ ،ناﺪﻧوﺮﻬﺷ
          يﺪﻣآرﺎﮐ و ﯽﺸﺨﺑﺮﺛا زا يدﺎﻤﻧ ،ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ﻦﯾا زا ناﺪﻧوﺮﻬﺷ   ﻪﺑ طﻮﺑﺮﻣ ار ﻪﭽﻧآ و دﺮﯾﺬﭙﺑ ار ﺮﻬﺷ يﺎﻫ ﺖﯿﻟﻮﺌﺴﻣ ﻪﻤﻫ .ﺪﺸﺨﺑ   ،ﯽﮑﯿﻓاﺮﺗ يﺎﻫ هزﻮﺣ رد زﺎﯿﻧ درﻮﻣ هﺪﺷ ﯽﺳﺎﻨﺷرﺎﮐ هژوﺮﭘ و
          يرادﺮﻬﺷ رد مدﺮﻣ ناراﺰﮕﺘﻣﺪﺧ ﻪﻧﺎﺼﻠﺨﻣ و ﻪﻧﺎﻗدﺎﺻ ﺖﻣﺪﺧ   ﻪﭽﻧآ و ﺪﺷﺎﺑ ﻮﮕﺨﺳﺎﭘ و هداد مﺎﺠﻧا ﻞﻣﺎﮐ رﻮﻄﺑ ﺖﺳا شدﻮﺧ   ﻪﮐ ﯽﺷزرو و ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ ،ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا ،يﺮﻬﺷ تﺎﻣﺪﺧ ،ﯽﻧاﺮﻤﻋ
          يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ» رد ﺪﺷ ﺪﻫاﻮﺧ يﺪﯾﺆﻣ و ﺖﻓﺮﮔ راﺮﻗ ناﺮﻬﺗ   ﺎﻬﻧآ ﻪﺑ ناﻮﺗ رﺪﻗ ﻪﺑ ﺰﯿﻧ ،ﺖﺳﺎﻫدﺎﻬﻧ و ﺎﻫ هﺎﮕﺘﺳد ﺮﯾﺎﺳ ﻪﻔﯿﻇو ار   ﻪﺑ اﺮﺟا ياﺮﺑ و ﻦﯿﯿﻌﺗ ،ﺪﻧدﻮﺑ هداد دﺎﻬﻨﺸﯿﭘ دﻮﺧ ار نآ زا ﯽﺸﺨﺑ
          رد ﯽﻨﯾد يرﻻﺎﺳ مدﺮﻣ ،ﯽﺘﮐرﺎﺸﻣ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ﺮﺑ ﯽﻨﺘﺒﻣ «ﻮﮕﻟا   ﺖﯾﺎﻬﻧ رد ﺎﺗ ﺪﻨﺷﺎﺑ ﺪﻨﻠﺑﺮﺳ و ﻖﻓﻮﻣ نﺎﺷرﺎﮐ رد ﺎﺗ هدﺮﮐ ﮏﻤﮐ   نﻮﻨﮐﺎﺗ ﻪﮐ ﺮﯿﮔاﺮﻓ حﺮﻃ ﻦﯾا ﻪﻧﺎﺘﺨﺒﺷﻮﺧ .ﺪﻨﻨﮐ غﻼﺑا يرادﺮﻬﺷ
          .ﷲاءﺎﺷ نا ؛ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ يزﺎﺳ ﯽﻣدﺮﻣ و ،نﺎﯿﻨﺑ مدﺮﻣ ﯽﻧاﺮﻤﮑﺣ ،ﺮﻬﺷ   و ﯽﻧاﺮﻬﺗ ﺰﯾﺰﻋ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ يﺪﻨﻤﺘﯾﺎﺿر بﺎﺒﺳا ﻪﻤﻫ تﺎﻣﺪﺧ   ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ ﺪﺷ ﻖﻓﻮﻣ ،ﻪﺘﺷاﺬﮔ ﺮﺳ ﺖﺸﭘ ار ﻖﻓﻮﻣ ياﺮﺟا ﻪﻠﺣﺮﻣ 2

           ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
       ٧ 7  ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="8"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو

































                                               :ناﺮﻬﺗ یرادﺮﻬﺷ ﻪﺟدﻮب ﻞﮐﺮیﺪﻣ


                      ﻪﺑ ناﺮﻬﺗ ی ادﺮﻬﺷ ۱۴۰۴ لﺎﺳ ﻪﺟدﻮﺑ ﻒﻘﺳ



                           ﺖﻓﺎﯾ ﺶﻫﺎﮐ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ ۲۲۵



                                                           زا  ﯽﺷﺎﻧ  ضراﻮﻋ  ﺶﺨﺑ  رد   1404 لﺎﺳ ﻪﺟدﻮﺑ ﻒﻘﺳ ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ يﺎﻀﻋا
                                                           يرادﺮﻬﺷ يدﺎﻬﻨﺸﯿﭘ ﺮﻬﺷ ﻪﻌﺳﻮﺗ   راﺰﻫ 225 ﻪﺑ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 237 زا ار ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ
                                                           رد ﻪﮐ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 100         .ﺪﻧداد ﺶﻫﺎﮐ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ
                                                           راﺰﻫ 94 ﻪﺑ ار نآ ﻖﯿﻔﻠﺗ نﻮﯿﺴﯿﻤﮐ   زا ﻞﻘﻧ ﻪﺑ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                                                             .ﻢﯾداد ﺶﻫﺎﮐ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ   ﺖﺑﻮﻧ ﻪﺴﻠﺟ رد ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ يﺎﻀﻋا   ؛ﺮﻬﺷ رﺎﮕﻧﺮﺒﺧ
                                                           لاﻮﻣا شوﺮﻓ ﺚﺤﺑ رد :دوﺰﻓا يو    1404 لﺎﺳ ﻪﺟدﻮﺑ ﻪﺤﯾﻻ ﯽﺳرﺮﺑ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ ﺢﺒﺻ
                                                           40 ﻢﻗر ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ ،لﻮﻘﻨﻣ   ﺰﯿﻣ يور ار ﻊﺑﺎﻨﻣ و ﺎﻫﺪﻣآرد ﺶﺨﺑ رد ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ
                                                           دﺎﻬﻨﺸﯿﭘ  ار  نﺎﻣﻮﺗ  درﺎﯿﻠﯿﻣ  راﺰﻫ   نﻮﯿﺴﯿﻤﮐ ﺲﯿﺋر يﺪﻧﻮﺧآ ﺪﻤﺤﻣ و ﺪﻧداد راﺮﻗ دﻮﺧ ﯽﺳرﺮﺑ
                                                           بﻮﺼﻣ ﻢﻤﺘﻣ سﺎﺳا ﺮﺑ ﻪﮐ داد   ﻪﺴﻠﺟ ﻪﺑ هرﺎﺷا ﺎﺑ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﯽﻣﻼﺳا يارﻮﺷ ﻪﺟدﻮﺑ و ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ
                                                           نﻮﯿﺴﯿﻤﮐ ،1403 لﺎﺳ ياﺮﺑ هﺪﺷ   ارﻮﺷ ﻦﺤﺻ رد ﻦﯾا زا ﺶﯿﭘ :ﺖﻔﮔ ﻪﺟدﻮﺑ ﻖﯿﻔﻠﺗ ﻪﺘﺷﺬﮔ زور
                                                           و راﺰﻫ  26 دﺪﻋ يور ﺮﺑ ﻖﯿﻔﻠﺗ   900 و راﺰﻫ 185 ناﺰﯿﻣ ﻪﺑ ار 1403 لﺎﺳ ﻪﺟدﻮﺑ ﻢﻤﺘﻣ ﻪﺤﯾﻻ
                                                           ،دﺮﮐ ﺖﻘﻓاﻮﻣ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ  500   ﻢﻫ ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ و ﻢﯾﺪﻧﺎﺳر ﺐﯾﻮﺼﺗ ﻪﺑ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ
                                                           ﺎﺑ ﯽﻟﺎﻣ ﯽﯾاراد ﺚﺤﺑ رد ﻦﯿﻨﭽﻤﻫ   920 و راﺰﻫ 237 ﻒﻘﺳ ﺎﺑ ار ﻪﺟدﻮﺑ ﻪﺤﯾﻻ  1404 لﺎﺳ ياﺮﺑ
                                                           رد يرادﺮﻬﺷ دﺮﮑﻠﻤﻋ ﻪﺑ ﻪﺟﻮﺗ   رد ﻪﺟدﻮﺑ ﻒﻘﺳ ﻪﺘﺷﺬﮔ زور ﻪﮐ داد دﺎﻬﻨﺸﯿﭘ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ
                                                           نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 32 يرﺎﺟ لﺎﺳ   ﺖﺒﺴﻧ ﻪﮐ ﺪﯿﺳر نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 225 ﻪﺑ ﻖﯿﻔﻠﺗ نﻮﯿﺴﯿﻤﮐ
                                                                  .ﻢﯾدﺮﮐ بﻮﺼﻣ ار      .ﺖﺳا ﻪﺘﻓﺎﯾ ﺶﯾاﺰﻓا ﺪﺻرد 21 لﺎﺴﻣا ﻪﺟدﻮﺑ ﻪﺑ
                                                           يﺎﻀﻋا  يأر  ﺮﺜﮐاﺪﺣ  ﺎﺑ  ﺎﺘﯾﺎﻬﻧ   بﻮﺼﻣ ﻢﻗر نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 225 زا :دوﺰﻓا يﺪﻧﻮﺧآ
                                                           و  ﻪﺟدﻮﺑ  ﻒﻘﺳ  ﺮﻬﺷ  يارﻮﺷ   ﻪﺑ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 165 زا ﺶﯿﺑ ،ﻖﯿﻔﻠﺗ نﻮﯿﺴﯿﻤﮐ رد هﺪﺷ
          درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 102 ﻪﮑﻨﯾا نﺎﯿﺑ ﺎﺑ ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ يارﻮﺷ رﻮﻣا  .ﺪﺷ ﺐﯾﻮﺼﺗ 1404 ﻪﺟدﻮﺑ يﺪﻣآرد يﺎﻫ ﻒﯾدر   زا ﻞﺻﺎﺣ ﻊﺑﺎﻨﻣ ﻪﺑ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 26 زا ﺶﯿﺑ ،ﺎﻫﺪﻣآرد
          ،ﺖﺳا هﺪﺷ ﻒﯾﺮﻌﺗ فرﺎﺼﻣ ﻞﻘﻧ و ﻞﻤﺣ هزﻮﺣ ياﺮﺑ نﺎﻣﻮﺗ   و ﻞﻤﺣ و ناﺮﻤﻋ نﻮﯿﺴﯿﻤﮐ ﺲﯿﺋر دﺎﻬﻨﺸﯿﭘ ﺮﺑﺎﻨﺑ ؛ﺖﺳا ﯽﻨﺘﻔﮔ   ﻊﺑﺎﻨﻣ ﻪﺑ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 32 و يا ﻪﯾﺎﻣﺮﺳ ﯽﯾاراد يراﺬﮔاو
          ار ﯽﻔﯾدر ًارﺎﭼﺎﻧ هدﺮﮐ ﺮﯿﯿﻐﺗ ﻪﺟدﻮﺑ ﻒﻘﺳ ﯽﺘﻗو :ﺖﻔﮔ   ﺐﻟﺎﻗ رد نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﯽﻣﻼﺳا يارﻮﺷ ﻞﻘﻧ  .دراد صﺎﺼﺘﺧا ﯽﻟﺎﻣ ﯽﯾاراد يراﺬﮔاو زا ﻞﺻﺎﺣ
          ﻞﻤﺣ ﺶﺨﺑ ﻪﺑ ﯽﺻﺎﺼﺘﺧا ترﻮﺻ ﻪﺑ و ﻢﯿﻨﮐ ﯽﻣ فﺬﺣ   ﺪﺷ ﻪﻓﺎﺿا ﯽﻗﺮﺑ يﺎﻫ ﯽﺴﮐﺎﺗ يراﺬﮔاو ياﺮﺑ ﻒﯾدر ﮏﯾ   هرﺎﺷا ﺎﺑ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ ﻪﺟدﻮﺑو ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ نﻮﯿﺴﯿﻤﮐ ﺲﯿﺋر
                         .ﺖﻓﺎﯾ ﺪﻫاﻮﺧ صﺎﺼﺘﺧا ﻞﻘﻧ و   ﻪﺘﺳﺎﮐ يزﺎﺳﺮﻬﺷ هزﻮﺣ يﺎﻫﺪﻣآرد ﻞﺤﻣ زا ﻢﻗر ﻦﯾا ﻪﮐ   دﺪﻋ هدوﺰﻓا شزرا ﺚﺤﺑ رد :ﺖﻔﮔ يﺪﻣآرد يﺎﻫ ﻒﯾدر ﻪﺑ
                                                                        .دﻮﺷ ﯽﻣ   راﺰﻬﮑﯾ ﻊﻗاورد ﻪﮐ ﻢﯾدﺮﮐ ﺐﯾﻮﺼﺗ ار نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ راﺰﻫ 37
                                             و ﯽﻧﺎﺴﻧا ﻪﯾﺎﻣﺮﺳ ﻪﻌﺳﻮﺗ ،يﺰﯾر ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ نوﺎﻌﻣ يﺮﻗﺎﺑ ﺪﯿﺠﻣ   .ﻢﯾدﺮﮐ ﻪﻓﺎﺿا يرادﺮﻬﺷ يدﺎﻬﻨﺸﯿﭘ ﻢﻗر ﻪﺑ نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ






                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود  ٨
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="9"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو

































                                      :نارﺎﮕﻧﺮبﺧ و ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ناﺮیﺪﻣ ىﺧﺮب ،رادﺮﻬﺷ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ


                            ﺪﺷ حﺎ ﺘﻓا ﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزو  ﻪﻧﺎﺧ



                    ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا ﻪﻧﺎﻤﯿﻤﺻ ﯽﻤﻫرود یاﺮﺑ ﯽـﯾﺎﻀﻓ



          ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا ﺎﻬﻟﺎﺳ ﻪﮐ ﯽﯾﺎﻫ ﻪﻏﺪﻏد زا ﯽﮑﯾ :دﺮﮐ رﺎﻬﻇا ،ﺎﻀﻓ   ﻢﻗر ﻞﮑﺷ ﻦﯾﺮﺘﻬﺑ ﻪﺑ ار ﯽﻣﻼﺳا ناﺮﯾا و ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ هﺪﻨﯾآ ناﻮﺘﺑ   رادﺮﻬﺷ ﯽﻧﺎﮐاز ﺎﺿﺮﯿﻠﻋ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ ﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ
          ﺶﺷﻮﭘ ياﺮﺑ ﺎﻫ شﻼﺗ دﻮﺟو ﺎﺑ ﻪﮐ دﻮﺑ ﻦﯾا ﺪﻧدﺮﮐ ﯽﻣ حﺮﻄﻣ                .دز   ﯽﻤﺳر رﻮﻃ ﻪﺑ يﺮﻬﺷ ناﺮﯾﺪﻣ ﯽﺧﺮﺑ و ﻪﻧﺎﺳر بﺎﺤﺻا ،ناﺮﻬﺗ
          و ﯽﯾاﺮﮕﻤﻫ ﺪﻨﻧاﻮﺘﺑ ﻪﮐ ﯽﻠﺤﻣ زا ،فﺎﻨﺻا ﻒﻠﺘﺨﻣ يﺎﻫداﺪﯾور   نﺎﻤﺘﺧﺎﺳ ﻦﯾا ﻦﺳ ﻪﮑﻨﯾا نﺎﯿﺑ ﺎﺑ ﺰﯿﻧ نارﺎﮕﻧﺮﺒﺧ ﻊﻤﺟ رد ﯽﻧﺎﮐاز  .ﺪﯿﺳر يرادﺮﺑ هﺮﻬﺑ ﻪﺑ
                       .ﺪﻧا هدﻮﺑ موﺮﺤﻣ ،ﺪﻨﺷﺎﺑ ﻪﺘﺷاد ﯽﻟﺪﻤﻫ   نﺎﻤﺘﺧﺎﺳ ﻦﯾا ﺪﺷ ﺎﻨﺑ ﺶﯿﭘ ﺎﻫ تﺪﻣ زا :دﺮﮐ رﺎﻬﻇا ،ﺖﺳا لﺎﺳ 39   زا ﻞﻘﻧ ﻪﺑ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
          ﺢﻄﺳ رد ﯽﻘﯿﺳﻮﻣ و ناﺪﻨﻣﺮﻨﻫ ،ﺎﻤﻨﯿﺳ يﺎﻫ ﻪﻧﺎﺧ :دوﺰﻓا يو   نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ ناﻮﻨﻋ ﺖﺤﺗ گرﺰﺑ رﺎﮐ ﮏﯾ ياﺮﺑ ﺮﺧﺎﻓ   رد يﺮﮕﻨﺷور دﺎﺠﯾا ﻪﮑﻨﯾا نﺎﯿﺑ ﺎﺑ ناﺮﻬﺗ رادﺮﻬﺷ  ؛ﺮﻬﺷ رﺎﮕﻧﺮﺒﺧ
          ﻦﯾا .ﺪﻧدﻮﺑ موﺮﺤﻣ ﺎﻀﻓ ﻦﯾا زا ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا ﺎﻣا ﻢﯿﺘﺷاد ﺮﻬﺷ   ﻢﯿﻧ و لﺎﺳ ﮏﯾ زا ﺶﯿﺑ نآ يزﺎﺳزﺎﺑ و دﺮﯿﮕﺑ هدﺎﻔﺘﺳا درﻮﻣ   رﺎﻨﮐ رد مراوﺪﯿﻣا :ﺖﻔﮔ ،ﺖﺳا يروﺮﺿ ﺮﺼﻨﻋ ﮏﯾ ﻪﻌﻣﺎﺟ
          يرادﺮﻬﺷ ﻞﻠﻤﻟا ﻦﯿﺑ رﻮﻣا و تﺎﻃﺎﺒﺗرا ﺰﮐﺮﻣ ﺲﯿﺋر ﻂﺳﻮﺗ هﺪﯾا         .دﺮﺑ نﺎﻣز   ﻞﮑﺷ ﻦﯾﺮﺘﻬﺑ ﻪﺑ ار ﯽﻣﻼﺳا ناﺮﯾا و ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ هﺪﻨﯾآ ﻢﯿﻧاﻮﺘﺑ ﻢﻫ
          نارﺎﮕﻧﺮﺒﺧ ﺎﺗ ﺪﺷ يزاﺪﻧا هار نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ و حﺮﻄﻣ ناﺮﻬﺗ   ﻦﯾا ياﺮﺑ رﺎﺒﺘﻋا نﺎﻣﻮﺗ درﺎﯿﻠﯿﻣ 52 ﺺﯿﺼﺨﺗ ﻪﺑ هرﺎﺷا ﺎﺑ يو   .ﻢﯿﻧﺰﺑ ﻢﻗر
          ﻢﯿﻧاﻮﺘﺑ و ﺪﻨﺷﺎﺑ ﻪﺘﺷاد ﻪﻧﺎﺧ ﻦﯾا ﻪﺑ ﺖﯿﮑﻟﺎﻣ سﺎﺴﺣا نﺎﺳﺎﮑﻋ و   ﻪﮐ ﺖﺳا نارﺎﮕﻧﺮﺒﺧ ﻪﺑ ﯽﺸﮑﺸﯿﭘ ﺎﻬﻨﯾا مﺎﻤﺗ :ﺪﺷ روآدﺎﯾ ،هژوﺮﭘ   ﻪﻧﺎﺧ زا يرادﺮﺑ هﺮﻬﺑ ﻦﯿﯾآ رد ناﺮﻬﺗ رادﺮﻬﺷ ﯽﻧﺎﮐاز ﺎﺿﺮﯿﻠﻋ
                              .ﻢﯿﺷﺎﺑ ﺎﻬﻧآ راﺰﮕﺘﻣﺪﺧ   يﺎﻨﯿﺑ نﺎﻤﺸﭼ ﺪﻨﻨﮐ ﯽﻣ ﯽﻌﺳ ﻒﻠﺘﺨﻣ ﻞﺋﺎﺴﻣ و تﻼﮑﺸﻣ رد   زوﺮﻟﺎﺳ و ﺚﻌﺒﻣ ﺪﯿﻋ ﺖﺷاﺪﯿﻣاﺮﮔ ﻦﻤﺿ ﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور
          يراﺰﮔﺮﺑ  ياﺮﺑ  ﯽﺑﻮﺧ  ﻂﯿﺤﻣ  ﻪﮑﻨﯾا  نﺎﯿﺑ  ﺎﺑ  ﯽﺗﺎﻓﺮﻋ   شﻼﺗ .ﺪﻧﺮﺒﺑ ﺖﻗد و ﺖﯿﻓﺎﻔﺷ ﺖﻤﺳ ﻪﺑ ار ﺎﻀﻓ و ﺪﻨﺷﺎﺑ ﻪﻌﻣﺎﺟ   مﺮﮔ ﻞﻔﺤﻣ ﻪﻧﺎﺘﺨﺒﺷﻮﺧ :دﺮﮐ رﺎﻬﻇا ،ﯽﻣﻼﺳا بﻼﻘﻧا يزوﺮﯿﭘ
          ﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ :ﺪﺷ روآدﺎﯾ ،ﺖﺳا هﺪﺷ ﻢﻫاﺮﻓ يا ﻪﻧﺎﺳر يﺎﻫداﺪﯾور   مﺎﺠﻧا ار دﻮﺧ ﻒﯾﺎﻇو ﺪﻨﻧاﻮﺘﺑ ﻪﮐ دﻮﺷ ﻢﻫاﺮﻓ ﯽﻄﯾاﺮﺷ ﻢﯾدﺮﮐ   ياﺮﺑ ار ﯽﻧﺎﮑﻣا ﻪﮐ ﺖﺳا ﯽﻋوﺮﺷ و هﺪﺷ دﺎﺠﯾا يا ﯽﻤﯿﻤﯿﺻ و
          يﺎﻫ هرود يراﺰﮔﺮﺑ ﻪﻠﻤﺟ زا ﯽﺑﻮﺧ يﺎﻫ ﻞﻤﻌﻟارﻮﺘﺳد و                  .ﺪﻨﻫد   ﻢﻫاﺮﻓ ﯽﺸﺨﺑ ﯽﻫﺎﮔآ و ﯽﻧﺎﺳر عﻼﻃا ﻪﺻﺮﻋ رد ناراﺰﮕﺘﻣﺪﺧ
          زا .ﺖﺳا هﺪﺷ ﯽﻨﯿﺑ ﺶﯿﭘ ﻪﻧﺎﺳر ﺪﯿﺗﺎﺳا رﻮﻀﺣ ﺎﺑ ﯽﺷزﻮﻣآ   ﺰﯿﻧ رﻮﻬﻤﺟ ﺲﯿﺋر ﺎﺑ ﺮﯿﺧا ﻪﺴﻠﺟ يراﺰﮔﺮﺑ هرﺎﺑرد ﯽﻧﺎﮐاز   ﺎﻀﻓ ﻦﯾا رد مدﺮﻣ ياﺮﺑ و ﻢﻫ ياﺮﺑ و ﻢﻫ رﺎﻨﮐ رد ﻪﮐ ﺪﻨﮐ
          ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا يﺎﻫ هﺪﻌﮔ ياﺮﺑ ﻪﻧﺎﺧ ﻦﯾا مﺎﺑ رد يا ﻪﻓﺎﮐ ﯽﻓﺮﻃ   لﺎﻌﻓ يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ رد ﻪﮐ ﺖﺳا هﺎﻣ 14 زا ﺮﺘﻤﮐ ﺎﻣ :ﺖﻔﮔ  .ﺪﻨﯾآ ﻢﻫدﺮﮔ
                               .ﺖﺳا هﺪﺷ يزاﺪﻧا هار   يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ و ﺮﻬﺷ ﻂﯾاﺮﺷ صﻮﺼﺧرد ار ﯽﺷراﺰﮔ و ﻢﯿﺘﺴﻫ   ﻪﺑ يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ ار ﺎﻫ ﮏﻤﮐ ﻞﻗاﺪﺣ :دوﺰﻓا يو
          ،نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ رد ﺮﯾوﺎﺼﺗ يﺮﻟﺎﮔ ﯽﯾﺎﭘﺮﺑ ﻪﺑ هرﺎﺷا ﺎﺑ يو   ﻪﮐ ﯽﺗﻼﮑﺸﻣ .ﻢﯾداد ﻪﺋارا ﺮﻬﺷ ﯽﻧادﺎﺑآ و ﺖﻓﺮﺸﯿﭘ و ﻪﻌﺳﻮﺗ   رﻮﻀﺣ ﻪﻨﯿﻣز ﻢﻫ ﻞﻔﺤﻣ ﻦﯾا ﻢﯾراوﺪﯿﻣا و ﻢﯾداد ﻪﺋارا ﺮﺸﻗ ﻦﯾا
          ﯽﺼﺼﺨﺗ يﺎﻫ ﺖﺴﺸﻧ يراﺰﮔﺮﺑ ياﺮﺑ ﯽﯾﺎﻀﻓ :دﺮﮐ نﺎﺸﻧﺮﻃﺎﺧ   ﯽﺧﺮﺑ ﻪﮐ داد هﺪﻋو رﻮﻬﻤﺟ ﺲﯿﺋر ﻪﮐ ﺪﺷ نﺎﯿﺑ ﻢﻫ ﻢﯿﺘﺷاد   ﻪﺘﺴﯾﺎﺷ ﻪﮐ ﯽﺗﺎﻣﺪﺧ ﺪﻧاﻮﺘﺑ ﻢﻫ و ﺪﺷﺎﺑ ﯽﯾﺎﻤﻫدﺮﮔ و ﺖﯿﻟﺎﻌﻓ و
                        .ﺖﺳا هﺪﺷ ﻢﻫاﺮﻓ ﻪﻧﺎﺧ ﻦﯾا رد ﺰﯿﻧ   مﻼﻋا ﺰﯿﻧ ﺎﻣ .دﻮﺷ ﯽﻣ ﯽﯾﺎﺸﮔ هﺮﮔ ﺖﻟود رد دراﻮﻣ ﻦﯾا زا   ﻪﻔﯿﻇو يرادﺮﻬﺷ .ﺪﻫد ﻪﺋارا ﺮﺸﻗ ﻦﯾا ﻪﺑ ،ﺖﺳا  ﻪﻧﺎﺳر بﺎﺤﺻا
          ﯽﻧﺎﮐاز ﺎﺿﺮﯿﻠﻋ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ ﺖﺳا ﯽﻨﺘﻔﮔ   داد ﻢﯿﻫاﻮﺧ راﺮﻗ ﺖﻟود رﺎﯿﺘﺧا رد ار ﺎﻫ يﺪﻨﻤﻧاﻮﺗ ﻪﮐ ﻢﯾدﺮﮐ   ﻢﻫاﺮﻓ ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا ﺮﺗ ﻞﻬﺳ ﺖﯿﻟﺎﻌﻓ ياﺮﺑ ار ﻪﻨﯿﻣز ﺪﻧاد ﯽﻣ دﻮﺧ
          يﺎﻀﻋا يﻮﻠﻋ ﺪﻤﺣا ﺪﯿﺳ و يدﺎﻫﺮﯿﭘ يﺪﻬﻣ ،ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ رادﺮﻬﺷ   ﺮﺗ ﺖﺣار مدﺮﻣ ﺎﺗ ﻢﯾﺮﯿﮔ ﯽﻣ رﺎﮐ ﻪﺑ ار ﺎﻫدﺮﮐرﺎﮐ ﻪﻋﻮﻤﺠﻣ و  .ﺪﻨﮐ
           نﺎﻣزﺎﺳ ﻞﻣﺎﻋﺮﯾﺪﻣ يرﺎﺘﺨﻣ ﺪﻤﺤﻣ ﯽﻠﻋ ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ   .ﺪﻨﻨﮐ ﯽﮔﺪﻧز ناﺮﻬﺗ رد ﺪﻨﻧاﻮﺘﺑ ﺮﺗ بﻮﻠﻄﻣ ﻂﯾاﺮﺷ ﺎﺑ و ﺮﺘﻬﺑ و   ﺮﺼﻨﻋ ﮏﯾ ﻪﻌﻣﺎﺟ رد يﺮﮕﻨﺷور دﺎﺠﯾا ﻪﮑﻨﯾا نﺎﯿﺑ ﺎﺑ ﯽﻧﺎﮐاز
          ﯽﻧﺎﺧﺪﻤﺤﻣ ﺮﻬﻄﻤﻟاﺪﺒﻋ ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﺰﺒﺳ يﺎﻀﻓ و ﺎﻫ نﺎﺘﺳﻮﺑ  .ﺪﺷﺎﺑ رﻮﺸﮐ ياﺮﺑ ﯽﯾﻮﮕﻟا ﻢﯾراوﺪﯿﻣا و ﺖﺳا دﺎﻤﻧ ناﺮﻬﺗ   رد ﻪﮐ ﯽﻨﯿﻟﻮﺌﺴﻣ مﺎﻤﺗ ﻪﻔﯿﻇو :دﺮﮐ نﺎﺸﻧﺮﻃﺎﺧ ،ﺖﺳا يروﺮﺿ
          ،ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ ﻞﻠﻤﻟا ﻦﯿﺑ رﻮﻣا و تﺎﻃﺎﺒﺗرا ﺰﮐﺮﻣ ﺲﯿﺋر   صﻮﺼﺧرد يدﺪﻌﺘﻣ ﺚﺣﺎﺒﻣ :دﺮﮐ ﺢﯾﺮﺼﺗ ﻦﯿﻨﭽﻤﻫ يو   .ﺪﻨﻫد مﺎﺠﻧا ار رﺎﮐ ﻦﯾا ،ﺪﻧراد ﺖﯾﺎﻤﺣ نﺎﮑﻣا و ناﻮﺗ ﺮﯿﺴﻣ ﻦﯾا
          ﯽﺗﺮﻀﺣ سﺎﯿﻟا ،7 ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ يﺪﻤﺣا ﯽﻠﻋ يدﺎﻫﺪﻤﺤﻣ   ﺖﺒﺤﺻ ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ لﺎﻘﺘﻧا درﻮﻣ رد ﺎﻣا ﺪﺷ حﺮﻄﻣ ﻒﻠﺘﺨﻣ ﻞﺋﺎﺴﻣ   ﻞﯿﮑﺸﺗ ﺖﻤﺳ ﻪﺑ ار 7 ﻪﻘﻄﻨﻣ رد دﻮﺟﻮﻣ نﺎﮑﻣا ﻢﯾدﺮﮐ شﻼﺗ
          ﯽﻟﺎﻫا و ﺪﯿﺗﺎﺳا زا ﯽﻌﻤﺟ و ﺖﻟود ﯽﻧﺎﺳر عﻼﻃا يارﻮﺷ ﺲﯿﺋر  .ﺖﻓﺮﮕﻧ ترﻮﺻ ﯽﺻﺎﺧ   ﺎﺑ ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا ﻢﯾراوﺪﯿﻣا و ﻢﯿﻫد قﻮﺳ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ
                           .ﺪﺷ حﺎﺘﺘﻓا زوﺮﻣا ﺢﺒﺻ ﻪﻧﺎﺳر   ﻦﯿﯾآ رد ﺰﯿﻧ ﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ ﺖﺳﺮﭘﺮﺳ ﯽﺗﺎﻓﺮﻋ يﺪﻬﻣ  .ﺪﻨﻨﮐ ﻖﻧورﺮﭘ ار ﺎﻀﻓ ﻦﯾا ،دﻮﺧ رﻮﻀﺣ
                                             ﻦﯾا يﺎﻫدﺮﮐرﺎﮐ صﻮﺼﺧ رد نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ ﻪﯿﺣﺎﺘﺘﻓا   ﻢﻫ رﺎﻨﮐ رد ﻪﮐ دﺮﮐ يراوﺪﯿﻣا زاﺮﺑا نﺎﯾﺎﭘ رد ناﺮﻬﺗ رادﺮﻬﺷ

       ٩   ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="10"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو









                                          ی ادﺮﺑ هﺮﻬﺑ ﻦ ﯾآ



                                 ﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزو  ﻪﻧﺎﺧ



                               ﯽﻧﺎﮐاز ﺎﺿﺮﯿﻠﻋ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ زا يرادﺮﺑ هﺮﻬﺑ ﻦﯿﯾآ ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                               ﺮﻬﺷ ﺰﺒﺳ يﺎﻀﻓ و ﺎﻫ نﺎﺘﺳﻮﺑ  نﺎﻣزﺎﺳ ﻞﻣﺎﻋﺮﯾﺪﻣ يرﺎﺘﺨﻣ ﺪﻤﺤﻣ ﯽﻠﻋ ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ يﺎﻀﻋا،ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ رادﺮﻬﺷ
                               يﺪﻤﺣا ﯽﻠﻋ يدﺎﻫﺪﻤﺤﻣ ،ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ ﻞﻠﻤﻟا ﻦﯿﺑ رﻮﻣا و تﺎﻃﺎﺒﺗرا ﺰﮐﺮﻣ ﺲﯿﺋر ﯽﻧﺎﺧﺪﻤﺤﻣ ﺮﻬﻄﻤﻟاﺪﺒﻋ ،ناﺮﻬﺗ
                                .ﺪﺷ حﺎﺘﺘﻓا ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا و ﺪﯿﺗﺎﺳا زا ﯽﻌﻤﺟ و ﺖﻟود ﯽﻧﺎﺳر عﻼﻃا يارﻮﺷ ﺲﯿﺋر ﯽﺗﺮﻀﺣ سﺎﯿﻟا ،7 ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ

                                                    ﯽﻨﯿﺴﺣﺮﯿﻣ داﻮﺟ ﺪﯿﺳ   :ﺲﮑﻋ

































































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ١٠١٠
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="11"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو









                                          ی ادﺮﺑ هﺮﻬﺑ ﻦ ﯾآ



                                 ﺮﻬﺷ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزو  ﻪﻧﺎﺧ



                              ﯽﻧﺎﮐاز ﺎﺿﺮﯿﻠﻋ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ نارﺎﮕﻧ ﻪﻣﺎﻧزور ﻪﻧﺎﺧ زا يرادﺮﺑ هﺮﻬﺑ ﻦﯿﯾآ ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                              ﺮﻬﺷ ﺰﺒﺳ يﺎﻀﻓ و ﺎﻫ نﺎﺘﺳﻮﺑ  نﺎﻣزﺎﺳ ﻞﻣﺎﻋﺮﯾﺪﻣ يرﺎﺘﺨﻣ ﺪﻤﺤﻣ ﯽﻠﻋ ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يارﻮﺷ يﺎﻀﻋا،ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ رادﺮﻬﺷ
                              يﺪﻤﺣا ﯽﻠﻋ يدﺎﻫﺪﻤﺤﻣ ،ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ ﻞﻠﻤﻟا ﻦﯿﺑ رﻮﻣا و تﺎﻃﺎﺒﺗرا ﺰﮐﺮﻣ ﺲﯿﺋر ﯽﻧﺎﺧﺪﻤﺤﻣ ﺮﻬﻄﻤﻟاﺪﺒﻋ ،ناﺮﻬﺗ
                                .ﺪﺷ حﺎﺘﺘﻓا ﻪﻧﺎﺳر ﯽﻟﺎﻫا و ﺪﯿﺗﺎﺳا زا ﯽﻌﻤﺟ و ﺖﻟود ﯽﻧﺎﺳر عﻼﻃا يارﻮﺷ ﺲﯿﺋر ﯽﺗﺮﻀﺣ سﺎﯿﻟا ،7 ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ

                                                    ﯽﻨﯿﺴﺣﺮﯿﻣ داﻮﺟ ﺪﯿﺳ   :ﺲﮑﻋ

































































      ١١ ١١  ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="12"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗوﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو
                                                                                            ﻪﯾ




































                                           ؛ﺮﺗﺮب ﻖﻃﺎﻨﻣ ﻦیب رد یروآﻮﻧ و ﺖﻓﺮﺸﯿﭘ رﺎﯾد

                                            راد ﻪﯾﻼﻃ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ



                        ناﺮﻬﺗ رد یﺪﻧو ﻬﺷ ﺖﻣﻼﺳ داﻮﺳ یﺎﻘﺗرا





          يرادﺮﻬﺷ ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ و ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا رﻮﻣا ﺖﻧوﺎﻌﻣ ﺖﻣﻼﺳ ﻞﮐ هرادا   رﻮﻣا نوﺎﻌﻣ ،هداز ﯽﻠﮐﻮﺗ ﻦﯿﻣاﺪﻤﺤﻣ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ   داﻮﺳ يﺎﻘﺗرا و رﻮﺤﻣ ﺖﻣﻼﺳ يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ياﺮﺟا يﺎﺘﺳار رد
          لﺎﺣ رﺎﻌﺷ ﺎﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﺖﻣﻼﺳ داﻮﺳ يﺎﻘﺗرا صﻮﺼﺧرد ناﺮﻬﺗ   ﺐﺋﺎﻧ يروﺮﺳ ﺰﯾوﺮﭘ ،ناﺮﻬﺗ يرادﺮﻬﺷ ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ و ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا   ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺞﻨﭘ ءﺰﺟ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺖﻣﻼﺳ هرادا ،يﺪﻧوﺮﻬﺷ ﺖﻣﻼﺳ
                 .ﺖﻓﺮﮔ راﺮﻗ ﯽﺳرﺮﺑ درﻮﻣ ﺖﺳا ﯽﻨﺘﺧﺎﺳ بﻮﺧ   ﻞﮐ ﺮﯾﺪﻣ ﺐﺣﺎﺻ ﺪﯿﻤﺣ ،ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ﯽﻣﻼﺳا يارﻮﺷ ﺲﯿﺋر      .ﺪﺷ ﺮﺗﺮﺑ
          ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺖﻣﻼﺳ هرادا ﺮﯾﺪﻣ ،نادﺎﺷ ردﺎﻧ زا ﺖﺴﺸﻧ ﻦﯾا ﻪﻤﺗﺎﺧ رد   ﻖﻃﺎﻨﻣ ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ و ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا رﻮﻣا ﻦﯿﻧوﺎﻌﻣ و نارادﺮﻬﺷ ،ﺖﻣﻼﺳ   ﺖﺴﺸﻧ ﻦﯿﻤﺘﻔﻫ ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
          ﺮﻈﻧ زا ﺮﺗﺮﺑ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺞﻨﭘ زا ﯽﮑﯾ ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ ،ﻪﻘﻄﻨﻣ زا ﯽﮔﺪﻨﯾﺎﻤﻧ ﻪﺑ 21   ناﻮﯾا رﻻﺎﺗ رد ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ ﺖﻣﻼﺳ هزﻮﺣ نﻻﺎﻌﻓ و ناﺮﻬﺗ ﻪﻧﺎﮔ 22   دﺮﮑﻠﻤﻋ ﯽﺳرﺮﺑ ﺖﯾرﻮﺤﻣ ﺎﺑ ﯽﻧﺎﻣرآ ﺮﻬﺷ يﺎﻫ ﺖﺴﺸﻧ ﻪﻠﺴﻠﺳ زا
                 .ﺪﻣآ ﻞﻤﻋ ﻪﺑ ﺮﯾﺪﻘﺗ ﺖﻣﻼﺳ هزﻮﺣ رد يدﺮﮑﻠﻤﻋ   ﻪﻟﺎﺳ ﻪﺳ دﺮﮑﻠﻤﻋ ﯽﺸﯾﺪﻧا ﻢﻫ ﺖﺴﺸﻧ ﻦﯾا رد .ﺪﺷ راﺰﮔﺮﺑ ﺲﻤﺷ   ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ و ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا رﻮﻣا ﺖﻧوﺎﻌﻣ ﺖﻣﻼﺳ ﻞﮐ هرادا ﻪﻟﺎﺳ ﻪﺳ
































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ١٢
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="13"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو





































                           ؛ﺖﻓﺮﮔ ﺪﻫاﻮﺧ ترﻮﺻ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦیﻨﮐﺎﺳ ﺮﻔﺳ نﺎﻣز و ىﮑﯿﻓاﺮﺗ رﺎﺑ ﺶﻫﺎﮐ یﺎﺘﺳار رد

                                       ﻦﯿﻨכﺎﺳ ﯽﺳﺮﺘﺳد   دﺎﺠﯾا



               یﺪﯿﺒﻋ راﻮﻠﺑ ﻪﺑ لﻼﻘﺘﺳا ﻪﻠﺤﻣ  (س)اﺮﻫز ﻪﻤﻃﺎﻓ کﺮﻬﺷ





          ﺐﺳﺎﻨﻣ يراﺬﮔ هدﺮﻧ ﺐﺼﻧ و هدﺎﯿﭘ ﺮﺑﺎﻋ ﻞﭘ يﺎﻫ ﻪﻠﭘ ﻪﺑ ﺐﺳﺎﻨﻣ   زا ﺪﯾدزﺎﺑ ﻪﺑ ماﺪﻗا رﻮﮐﺬﻣ راﻮﻠﺑ ﻪﺑ كﺮﻬﺷ ﻦﯾا ﻦﯿﻨﮐﺎﺳ نﺎﺳآ   دﺎﺠﯾا زا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﮏﯿﻓاﺮﺗ و ﻞﻘﻧ و ﻞﻤﺣ نوﺎﻌﻣ
          يﺮﮕﺸﻟ ﺪﯿﻬﺷ هاﺮﮔرﺰﺑ لﻮﻃ رد ﺮﻔﺳ بذﺎﺟ طﺎﻘﻧ زا ﯽﺧﺮﺑ رد           .دﺮﮐ ﻞﺤﻣ   ﻪﻠﺤﻣ (س)اﺮﻫز ﻪﻤﻃﺎﻓ تﺮﻀﺣ كﺮﻬﺷ ﻦﯿﻨﮐﺎﺳ ﯽﺳﺮﺘﺳد
                            .ﺖﻓﺮﮔ راﺮﻗ رﺎﮐ رﻮﺘﺳد رد   ﯽﮑﯿﻓاﺮﺗ روﺎﺸﻣ ﻖﯾﺮﻃ زا ﯽﺳﺪﻨﻫ حﺮﻃ ﻦﯾا ﻪﺘﺒﻟا :دوﺰﻓا يو   نﺎﻣز و ﯽﮑﯿﻓاﺮﺗ رﺎﺑ ﺶﻫﺎﮐ يﺎﺘﺳار رد يﺪﯿﺒﻋ راﻮﻠﺑ ﻪﺑ لﻼﻘﺘﺳا
          ﻞﻘﻧ و ﻞﻤﺣ ﺖﻧوﺎﻌﻣ ﺖﻤﻫ ﻪﺑ رﺎﮐ ﻦﯾا ﻪﮑﻨﯾا ﺮﺑ ﺪﯿﮐﺎﺗ ﺎﺑ نﺎﯾﺪﯿﻣا   ﻪﻃﻮﺑﺮﻣ يﺎﻫدﺎﻬﻧ رد ﺐﯾﻮﺼﺗ ترﻮﺻرد و هﺪﺷ ﻪﯾارا ﻪﻘﻄﻨﻣ  .داد ﺮﺒﺧ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦﯿﻨﮐﺎﺳ ﺮﻔﺳ
          ياﺮﺟا :داد ﻪﻣادا ،دﻮﺷ ﯽﻣ مﺎﺠﻧا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﮏﯿﻓاﺮﺗ و  .دﻮﺷ ﯽﻣ ﯽﯾاﺮﺟا   ﻦﯿﻣا ﺪﻤﺤﻣ ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
          ﯽﺷﺎﻧ ﯽﺗﻮﻓ تﺎﻓدﺎﺼﺗ ﺶﻫﺎﮐ ﻪﺑ ﯽﻧﺎﯾﺎﺷ تﺪﻋﺎﺴﻣ ﺎﻫ حﺮﻃ ﻦﯾا   دﺪﻌﺘﻣ ﺰﮐاﺮﻣ دﻮﺟو ﻪﺑ ﻪﺟﻮﺗ ﺎﺑ :داد ﺢﯿﺿﻮﺗ ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ   (س)اﺮﻫز ﻪﻤﻃﺎﻓ تﺮﻀﺣ كﺮﻬﺷ نﺎﻨﮐﺎﺳ ﻪﮑﻨﯾا نﺎﯿﺑ ﺎﺑ  ﻒﯿﺳ
             .ﺪﻨﮐ ﯽﻣ ﯽﻫاﺮﮔرﺰﺑ ﺮﺑﺎﻌﻣ زا هدﺎﯿﭘ ﻦﯾﺮﺑﺎﻋ ﯽﺿﺮﻋ رﻮﺒﻋ زا   ود ﺮﻫ رد يﺮﮕﺸﻟ ﺪﯿﻬﺷ هاﺮﮔرﺰﺑ ﻪﯿﺷﺎﺣ رد ﯽﺘﻌﻨﺻ و ﯽﺗﺎﻣﺪﺧ   ﻪﺑ ﻢﯿﻘﺘﺴﻣ ﯽﺳﺮﺘﺳد ﺪﻗﺎﻓ لﻼﻘﺘﺳا ﻪﻠﺤﻣ رد نآ ﺐﻨﺟ ﺮﺑﺎﻌﻣ و
          هاﺮﮔرﺰﺑ يورﺪﻨﮐ رد ﺖﻋﺮﺳ ﺶﻫﺎﮐ ﻪﺑ ماﺪﻗا ؛ﺪﺷ روادﺎﯾ يو   ﻦﯿﻨﭽﻤﻫ  ،هاﺮﮔرﺰﺑ ﻦﯾا ضﺮﻋ زا هدﺎﯿﭘ ﻦﯾﺮﺑﺎﻋ ددﺮﺗ موﺰﻟ و ﺮﯿﺴﻣ   رﺮﮑﻣ يﺎﻫ ﺖﺳاﻮﺧرد ﻪﺑ ﻪﺟﻮﺗﺎﺑ :ﺖﻔﮔ هدﻮﺑ يﺪﯿﺒﻋ راﻮﻠﺑ
          دراﺪﻧﺎﺘﺳا ﯽﺘﻟﺎﻔﺳآ يﺎﻫ هﺎﮐ ﺖﻋﺮﺳ ثاﺪﺣا ﺎﺑ يﺮﮕﺸﻟ ﺪﯿﻬﺷ   ﯽﮑﯿﻓاﺮﺗ تاﺮﻄﺧ و ﺮﯿﺴﻣ ﻦﯾا رد ناﺮﻓﺎﺴﻣ ندﻮﻤﻧ راﻮﺳ و هدﺎﯿﭘ   مﺎﺠﻧا زا يﺮﯿﮔﻮﻠﺟ ﻦﯿﻨﭽﻤﻫ و رﻮﮐﺬﻣ كﺮﻬﺷ ﻦﯿﻨﮐﺎﺳ
          ﯽﺸﮐ ﻂﺧ و ﯽﮑﯿﻓاﺮﺗ ﻢﯾﻼﻋ ﺐﺼﻧ ﺎﺑ ﺐﺳﺎﻨﻣ يزﺎﺳرﺎﮑﺷآ و   ﮏﯿﻓاﺮﺗ ﯽﻨﻤﯾا يﺎﻫ ﺺﺧﺎﺷ يﺎﻘﺗرا يﺎﺘﺳار رد و دﻮﺟﻮﻣ   ﮏﯿﻓاﺮﺗ و ﻞﻘﻧ و ﻞﻤﺣ ﺖﻧوﺎﻌﻣ ،ﺖﻬﺟ فﻼﺧ تﺎﮐﺮﺣ
          ﮏﯾدﺰﻧ هﺪﻨﯾآ رد ﻪﮐ ﺖﺳا ﺖﻧوﺎﻌﻣ ﻦﯾا يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ﺮﮕﯾد زا ﺎﻫ   ناﺮﺑرﺎﮐ ﻦﻤﯾا هدﺎﻔﺘﺳا رﻮﻈﻨﻣ ﻪﺑ و ﯽﻫاﺮﮔرﺰﺑ ﺮﺑﺎﻌﻣ لﻮﻃ رد   ﺖﺒﺴﻧ مزﻻ يﺎﻫ ﯽﮕﻨﻫﺎﻤﻫ مﺎﺠﻧا ﻦﻤﺿ  21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ
                                 .ﺪﺷ ﺪﻫاﻮﺧ اﺮﺟا   ﯽﺳﺮﺘﺳد هاﺮﻤﻫ ﻪﺑ يراﺮﻄﺿا هﺎﮔﻮﻠﻬﭘ ياﺮﺟا ،ناﺪﻧوﺮﻬﺷ و   ﯽﺳﺮﺘﺳد ﺖﻬﺟ يﺪﯿﺒﻋ راﻮﻠﺑ رد ﺪﯾﺪﺟ ﺮﯿﺴﻣ ﮏﯾ دﺎﺠﯾا ﻪﺑ























      ١٣   ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="14"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو





































                                 :دﺮﮐ ناﻮﻨﻋ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ یرادﺮﻬﺷ یﺮﻬﺷ تﺎﻣﺪﺧ ﺖﻧوﺎﻌﻣ ﺖﺳﺮپﺮﺳ


                           ی اﻮﯾد ﯽﺷﺎﻘﻧ ﻊ  ﻣ ﺮﺘﻣ راﺰﻫ ۱۲ مﺎﺠﻧا


                                    ی وآﻮﻧ و ﺖﻓﺮﺸـﯿــﭘ رﺎﯾد  رد



          ،ﻢﯿﺘﺴﻫ ﺪﯾﺪﺟ يﺎﻫ ﻪﺑﺮﺠﺗ ﻖﻠﺧ و ﺮﻨﻫ ﯽﯾﺎﻓﻮﮑﺷ ﻪﻨﯿﻣز ندﻮﻤﻧ   ﺎﻫ نﺎﻤﺘﺧﺎﺳ ﺶﺨﺑ ﺖﻨﯾز ﺪﻧاﻮﺗ ﯽﻣ ﻪﮐ ﺖﺳا ﯽﺳﺎﻨﺷﺎﺒﯾز يﺎﻫ   يرادﺮﻬﺷ ﺖﺴﯾز ﻂﯿﺤﻣ و يﺮﻬﺷ تﺎﻣﺪﺧ ﺖﻧوﺎﻌﻣ ﺖﺳﺮﭘﺮﺳ
          ﺲﺣ دﺎﺠﯾا و ﺮﻬﺷ ﻒﯿﻄﻠﺗ ﺪﻧاﻮﺗ ﯽﻣ رﺎﮐ ﻦﯾا :دﺮﮐ ﺢﯾﺮﺼﺗ       .ﺪﺷﺎﺑ يﺮﻬﺷ يﺎﻀﻓ و   ﻪﻘﻄﻨﻣ رد يراﻮﯾد ﯽﺷﺎﻘﻧ ﻊﺑﺮﻣ ﺮﺘﻣ راﺰﻫ 12 مﺎﺠﻧا زا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ
          هرادا ﺎﺘﺳار ﻦﯾا رد .ﺪﺷﺎﺑ ﻪﺘﺷاد هاﺮﻤﻫ ﻪﺑ ار ناﺪﻧوﺮﻬﺷ رد ﻖﻠﻌﺗ   ﺶﯾاز ﻦﯿﻟوا ار يرﺎﮕﻧراﻮﯾد ﺎﯾ يراﻮﯾد ﯽﺷﺎﻘﻧ ،ﻪﻣادا رد ﯽﺘﻤﻌﻧ  .داد ﺮﺒﺧ
          ﻪﺑ ﺖﺒﺴﻧ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ يزﺎﺳﺎﺒﯾز نﺎﻣزﺎﺳ ﯽﮕﻨﻫﺎﻤﻫ ﺎﺑ يزﺎﺳﺎﺒﯾز   يﺎﻫ ﯽﺷﺎﻘﻧ :دوﺰﻓا ﺖﺴﻧاد يﺮﻨﻫ ﺦﯾرﺎﺗ رد نﺎﺴﻧا ﺮﻨﻫ ﻦﯿﺘﺳار   ﯽﺘﻤﻌﻧ ﯽﻠﻋ ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
          و ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺢﻄﺳ رد يراﻮﯾد ﯽﺷﺎﻘﻧ ﻊﺑﺮﻣ ﺮﺘﻣ راﺰﻫ 12 ياﺮﺟا   ﺮﯿﺛﺎﺗ يﺮﺼﺑ و ﯽﺣور سﺎﺴﺣا ﺮﯿﺨﺴﺗ و بﺬﺟ رد يراﻮﯾد   ناﺪﻨﻣﺮﻨﻫ زا يرﺎﮑﻤﻫ ﻪﺑ تﻮﻋد زا ﺲﭘ :ﺖﻔﮔ هرﺎﺑ ﻦﯾا رد
                     .ﺖﺳا هدﺮﮐ ماﺪﻗا ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻪﻧﺎﮔ ﻪﺳ ﯽﺣاﻮﻧ   ﺎﻫ ﻪﺸﯾﺪﻧا و ﺎﻫ نﺎﻣرآ ﺖﻬﺟ رد ﺎﻬﻧآ زا ناﻮﺗ ﯽﻣ و ﺪﻧراد ﯽﯾاﺰﺴﺑ   ﻪﻨﯿﻣز رد نﺎﺷدﻮﺧ رﺎﺛآ ﻖﻠﺧ ﻪﺑ ﻞﯾﺎﻣ ﻪﮐ ﯽﻧﺎﻧاﻮﺟ و ﻪﺘﺷر ﻦﯾا
          يرادﺮﻬﺷ ﺖﺴﯾز ﻂﯿﺤﻣ و يﺮﻬﺷ تﺎﻣﺪﺧ ﺖﻧوﺎﻌﻣ ﺖﺳﺮﭘﺮﺳ   هﺮﻬﺑ مدﺮﻣ ﺎﺑ طﺎﺒﺗرا و دﺎﺠﯾا و يﺮﻬﺷ يﺎﻫﺎﻤﻧ يزﺎﺳﺎﺒﯾز رد و   رد يراﻮﯾد ﯽﺷﺎﻘﻧ ﻊﺑﺮﻣ ﺮﺘﻣ راﺰﻫ 12 ،ﺪﻨﺘﺴﻫ يرﺎﮕﻧراﻮﯾد
          ﻪﺘﺷﺬﮔ تاﻮﻨﺳ ﺎﺑ ﻪﺴﯾﺎﻘﻣ رد ماﺪﻗا ﻦﯾا ﻪﮑﻨﯾا ﻪﺑ هرﺎﺷا ﺎﺑ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ   رﺎﮐ رﻮﺘﺳد رد ار رﺎﮐ ﻦﯾا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ﺰﯿﻧ ﺎﻣ ﻦﯾاﺮﺑﺎﻨﺑ .ﺖﻓﺮﮔ  .ﺖﺳا هﺪﺷ مﺎﺠﻧا ﻪﻧﺎﮔ ﻪﺳ ﯽﺣاﻮﻧ و ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺢﻄﺳ
          هاﺮﻤﻫ ﺮﯿﺴﻣ ﻦﯾا رد ﺎﺗ ﺖﺳاﻮﺧ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ زا ،ﺖﺳا هدﻮﺑ ﺮﯿﻈﻧ ﯽﺑ   ﻖﻠﺧ ﻪﺑ ﻞﯾﺎﻣ ﻪﮐ ﯽﻧﺎﻧاﻮﺟ و ﻪﺘﺷر ﻦﯾا ناﺪﻨﻣﺮﻨﻫ زا و هداد راﺮﻗ   ﯽﯾﺎﻫ  ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ﻦﯾﺮﺗ ﻢﻬﻣ زا يراﻮﯾد يﺎﻫ ﯽﺷﺎﻘﻧ ﻪﮑﻨﯾا نﺎﯿﺑ ﺎﺑ يو
                  .ﺪﻨﺷﺎﺑ يرادﺮﻬﺷ رد نﺎﺸﻧﺎﻣدﺎﺧ نﺎﺳر يرﺎﯾ و  .ﻢﯿﻨﮐ ﯽﻣ يرﺎﮑﻤﻫ ﻪﺑ تﻮﻋد ﺪﻨﺘﺴﻫ ﺮﻬﺷ رد نﺎﺷدﻮﺧ رﺎﺛآ   مﺎﺠﻧا ﺮﻬﺷ يزﺎﺳﺎﺒﯾز يﺎﺘﺳار رد ﻪﮐ ﺪﻨﯾآ ﯽﻣ رﺎﻤﺷ ﻪﺑ
                                             ﻢﻫاﺮﻓ لﺎﺒﻧد ﻪﺑ يراﻮﯾد يﺎﻫ ﯽﺷﺎﻘﻧ رد ﺎﻣ ﻪﮑﻨﯾا ﺮﺑ ﺪﯿﮐﺎﺗ ﺎﺑ يو   ﻪﺧﺎﺷ ﻦﯾﺮﺘﻤﻬﻣ وﺰﺟ يﺮﻬﺷ يﺮﻨﻫ رﺎﺛآ :ﺖﻔﮔ ،ﺪﻧﻮﺷ ﯽﻣ


























                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ١٤
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="15"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو





































                                         :دﺮﮐ ناﻮﻨﻋ ﻪﻘﻄﻨﻣ یﺮﻬﺷ دﺎﺼﺘﻗا و ىﻟﺎﻣ نوﺎﻌﻣ


                                    ﺾﺒﻗ راﺰﻫ ۶۷ زا ﺶ ﺑ ﻊ  ﻮﺗ


                          ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ۱۴۰۳ لﺎﺳ راﺪﯾﺎﭘ ضراﻮﻋ



          رﻮﻈﻨﻣ  ناﺪﻧوﺮﻬﺷ  مﺎﻤﺗ  ياﺮﺑ  ضراﻮﻋ  ﯽﺑﺎﺴﺣ شﻮﺧ   ﯽﻧﻮﮑﺴﻣ يﺎﻫﺪﺣاو نﺎﮑﻟﺎﻣ ﻪﺑ ﺎﻬﻧآ ﻊﯾزﻮﺗ و هدﺎﻣآ ﻪﻧﺎﮔ  ﻪﺳ   ﻊﯾزﻮﺗ زا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ يﺮﻬﺷ دﺎﺼﺘﻗا و ﯽﻟﺎﻣ نوﺎﻌﻣ
          ﺮﯿﺛﺄﺗ ﻪﺑ  ﻪﺟﻮﺗﺎﺑ راﺪﯾﺎﭘ ضراﻮﻋ ضﻮﺒﻗ :دﺮﮐ ﻪﻓﺎﺿا ،دﻮﺷ ﯽﻣ  .ﺪﺷ مﺎﺠﻧا يرﺎﺠﺗ و   رد  1403 لﺎﺳ راﺪﯾﺎﭘ ضراﻮﻋ ﺾﺒﻗ راﺰﻫ 67 زا ﺶﯿﺑ
          كﻼﻣا يا ﻪﻘﻄﻨﻣ شزرا و ﺖﯿﻟﺎﻌﻓ عﻮﻧ ،ﺪﺣاو ﺖﺣﺎﺴﻣ   ﻦﯾا راﺪﯾﺎﭘ ضراﻮﻋ هﻮﺒﻧا يﺎﻫ ﺶﯿﻓ ﻊﯾزﻮﺗ ﻪﮑﻨﯾا نﺎﯿﺑ ﺎﺑ يو  .داد ﺮﺒﺧ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦﯾا تﻼﺤﻣ
          ﻪﻧﻮﮔﺮﻫ هﺪﻫﺎﺸﻣ ترﻮﺻ رد ناﺪﻧوﺮﻬﺷ و هﺪﺷ ﻪﺒﺳﺎﺤﻣ   ،ﺪﯿﺳر نﺎﯾﺎﭘ ﻪﺑ يد 20 و هﺪﺷ زﺎﻏآ هﺎﻣ رذآ 5 زا ﻪﻘﻄﻨﻣ   ﺎﺿرﺪﯿﻤﺣ ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ  ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
           .ﺪﻨﻨﮐ ﻪﻌﺟاﺮﻣ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺪﻣآرد هرادا ﻪﺑ ﺎﻫ ﺶﯿﻓ رد تﺮﯾﺎﻐﻣ    ،يﺪﻌﺑود ﺪﮐرﺎﺑ ﻖﯾﺮﻃ زا ﺪﻨﻧاﻮﺗ ﯽﻣ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ :دوﺰﻓا   ﺖﮐرﺎﺸﻣ ار يزﺎﺳﻮﻧ ضراﻮﻋ ضﻮﺒﻗ ﺖﺧادﺮﭘ يراودازآ
          ﻊﻗﻮﻣ ﻪﺑ ﺖﺧادﺮﭘ رد ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﺎﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ :داد ﻪﻣادا يو   ماﺪﻗا دﻮﺧ ضراﻮﻋ ﺖﺧادﺮﭘ ﻪﺑ ﺖﺒﺴﻧ ،ﺖﺧادﺮﭘ ﻪﺳﺎﻨﺷ   و دﺮﮐ ناﻮﻨﻋ ﺮﻬﺷ ﻪﺑ ﯽﮔﺪﯿﺳر و يزﺎﺳﻮﻧ رد ناﺪﻧوﺮﻬﺷ
          و ﺪﻧﻮﺷ ﻢﯿﻬﺳ ﺮﻬﺷ ناﺮﻤﻋ و ﯽﻧادﺎﺑآ رد ﺪﻨﻧاﻮﺗ ﯽﻣ ضراﻮﻋ              .ﺪﻨﻨﮐ   و ﺐﺴﮐ ،يزﺎﺳﻮﻧ ضراﻮﻋ ﺾﺒﻗ 841 و راﺰﻫ 67 :ﺖﻔﮔ
              .ﺪﻨﻨﮐ يرﺎﯾ ﺎﻫ هژوﺮﭘ ياﺮﺟا رد ار يﺮﻬﺷ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ   شادﺎﭘ ﺪﺻرد 10 ﺰﯿﻧ لﺎﺴﻣا ﻪﮑﻨﯾا ﻪﺑ هرﺎﺷا ﺎﺑ يراودازآ   ﯽﺣاﻮﻧ ﮏﯿﮑﻔﺗ ﻪﺑ ﺪﻧﺎﻤﺴﭘ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ تﺎﻣﺪﺧ يﺎﻬﺑ ،ﻪﺸﯿﭘ































      ١٥   ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="16"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو











                                    یﺪﻨﺑ ﻦﯾذآ و ی ﺎﺳﺎﻀﻓ


                            ﺮﺠﻓ ﻪﻫد ﺖﺒﺳﺎﻨﻣ ﻪﺑ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ




                                         ﻪﺑ ندﺎﻬﻧ جرا يﺎﺘﺳار رد ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                                         ﻪﻫد ...ا مﺎﯾا رد ﯽﺑﻼﻘﻧا طﺎﺸﻧ و رﻮﺷ دﺎﺠﯾا و ﯽﻣﻼﺳا بﻼﻘﻧا يﺎﻫ نﺎﻣرآ
                                         ﻦﯾدﺎﯿﻣ يﺪﻨﺑ ﻦﯾذآ و يزﺎﺳﺎﻀﻓ ﻪﺑ ماﺪﻗا ناﺮﻬﺗ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﺮﺠﻓ
                                         يﺎﻫ نﺎﻤﺘﺧﺎﺳ و ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺢﻄﺳ تﻼﺤﻣ ،ﺎﻫ ﻞﭘ ،ﺎﻫ هاﺮﮔرﺰﺑ ،ﺮﺑﺎﻌﻣ و ﯽﻠﺻا
                                                              .دﺮﮐ ﻪﻧﺎﮔ 3 ﯽﺣاﻮﻧ و ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادا

































































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ١٦١٦
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="17"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو











                                       ﺎﻫ هرﺎﮕﻧراﻮﯾد ﺶﻘﻧ


                       ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ی ﻬﺷ ﺖﯾﻮﻫ یﺎﯿﺣا ﺮﺑ




                                         يرﺎﮑﻤﻫ ﻪﺑ تﻮﻋد زا ﺲﭘ ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                                         ﻪﻨﯿﻣز رد نﺎﺷدﻮﺧ رﺎﺛآ ﻖﻠﺧ ﻪﺑ ﻞﯾﺎﻣ ﻪﮐ ﯽﻧﺎﻧاﻮﺟ و ﻪﺘﺷر ﻦﯾا ناﺪﻨﻣﺮﻨﻫ زا
                                         و ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺢﻄﺳ رد يراﻮﯾد ﯽﺷﺎﻘﻧ ﻊﺑﺮﻣ ﺮﺘﻣ راﺰﻫ 12 ،ﺪﻨﺘﺴﻫ يرﺎﮕﻧراﻮﯾد
                                                               .ﺖﺳا هﺪﺷ مﺎﺠﻧا ﻪﻧﺎﮔ ﻪﺳ ﯽﺣاﻮﻧ


































































      ١٧
     ١٧    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="18"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






                 ی وآﻮﻧ و ﺖﻓﺮﺸـﯿــﭘ   رﺎﯾد ﻖﻓﻮﻣ یﺎﻫ هﺮﻬﭼ



                ﺮﺛﻮﮐ ﺐﺣﺎﺻ هﺎﮕﻧﺎﻣرد ﯽﺸﺨﺒﻧاﻮﺗ ﺶﺨﺑ لﻮﺌﺴﻣ ،ﯽﭽﻠﯾا ﻪﻣﻮﻟﺎﺳ ﺎﺑ ﻮﮔ و ﺖﻔﮔ رد





















                                                                                            هرﺎﻤﺷ ﻦﯿﺘﺴﺨﻧرد
                                                                                            ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو  ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
                                                                                            ﯽﭽﻠﯾا ﻪﻣﻮﻟﺎﺳ  ﻢﻧﺎﺧ  ﺖﺒﺤﺻ يﺎﭘ
                                                                                            ﺶﺨﺑ لﻮﺌﺴﻣ
                                                                                            ﺮﺛﻮﮐ ﺐﺣﺎﺻ هﺎﮕﻧﺎﻣرد ﯽﺸﺨﺒﻧاﻮﺗ
                                                                                            كدﻮﮐ ﯽﺳﺎﻨﺸﻧاور ﺪﺷرا سﺎﻨﺷرﺎﮐو
                                                                                            :ﺪﯿﻨﯿﺑ ﯽﻣ ور ﻪﺑ ور ﻮﺋﺪﯾو رد ﻪﮐ ﻢﯿﺘﺴﺸﻧ
















































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ١٨
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="19"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































      ١٩
     ١٩    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="20"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو



































          ؛داد ﺮبﺧ یﺪﻧوﺮﻬﺷ یﺎﻫ شزﻮﻣآ هرادا ﺲﯿﺋر


          ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ ناﺪﻧو ﻬﺷ  هﮋـﯾو ﯽﺷزﻮﻣآ یﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ ی اﺰﮔﺮﺑ


          ،ﺖﻣﻼﺳ ،ﺪﻧﺎﻤﺴﭘ ،ﮏﯿﻓاﺮﺗ ،ﯽﻨﯿﺸﻧ نﺎﻤﺗرﺎﭘآ  .دﻮﺷ ﯽﻣ راﺰﮔﺮﺑ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ تﻼﺤﻣ   يرادﺮﻬﺷ يﺪﻧوﺮﻬﺷ يﺎﻫ شزﻮﻣآ هرادا ﺲﯿﺋر
          ﺎﺑ ناﺮﺤﺑ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ و ﯽﻧﺎﺸﻧ ﺶﺗآ ،ﺖﺴﯾز ﻂﯿﺤﻣ   عﻮﻨﺘﻣ يﺎﻫ شزﻮﻣآ ﻪﺋارا ﻪﮑﻨﯾا ﻪﺑ هرﺎﺷا ﺎﺑ يو   ﻪﺳ رد ﯽﺷزﻮﻣآ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ 92 يراﺰﮔﺮﺑ زا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ
          ﺮﻤﺘﺴﻣ ترﻮﺻ ﻪﺑ ناﺮﮕﺷزﻮﻣآ و ﺪﯿﺗﺎﺳا رﻮﻀﺣ   يﺎﻫ شزﻮﻣآ ﻪﻧﺎﺧﺮﯿﺑد ﺖﯾرﻮﺤﻣ ﺎﺑ يﺪﻧوﺮﻬﺷ   10 ﯽﺷزﻮﻣآ حﺮﻃ يﺎﺘﺳار رد 1403 مﻮﺳ ﻪﻫﺎﻣ
            .دﻮﺷ ﯽﻣ راﺰﮔﺮﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ياﺮﺑ نﺎﮕﯾار و   زا ﯽﻔﻠﺘﺨﻣ يﺎﻫ ﻪﻄﯿﺣ رد ﻪﻘﻄﻨﻣ يﺪﻧوﺮﻬﺷ  .داد ﺮﺒﺧ ﻪﻘﻄﻨﻣ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ هﮋﯾو 100 رد
          رد  ﯽﺷزﻮﻣآ   ناﻮﻨﻋ  10  ﺖﺳا  ﺮﮐذ  نﺎﯾﺎﺷ   رد ﯽﻤﻬﻣ ﺶﻘﻧ ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا و ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ ﻪﻠﻤﺟ   ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
          ﺶﯾﺎﻤﻧ وودرا ،ﺶﯾﺎﻤﻫ ،هﺎﮔرﺎﮐ ،سﻼﮐ ﺐﻟﺎﻗ   طﺎﺸﻧ دﺎﺠﯾا ،ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا ﺖﮐرﺎﺸﻣ و ﺎﯾﻮﭘ يﺮﻬﺷ   حﺮﻃ ﻦﯾا :ﺖﻔﮔ هرﺎﺑ ﻦﯾا رد يرﺪﯿﺣ ﺪﯿﻣا ؛21
          ياﺮﺳ ﻪﻠﻤﺟ زا ﻪﻘﻄـــــــــﻨﻣ زا ﻪﻄﻘﻧ 100 رد   ﻦﯾا رد :دوﺰﻓا ،دراد ﺐﯿﺳآ ﺶﻫﺎﮐ و ﻪﻌﻣﺎﺟ رد   قﻼﺧا و ﮓﻨﻫﺮﻓ ﺎﻘﺗرا رﻮﻈﻨﻣ ﻪﺑ رﻮﺤﻣ شزﻮﻣآ
          ﻪﻤﻫ ياﺮﺑ و سراﺪـــــــــﻣ ،ﺪﺟﺎﺴﻣ ،تﻼﺤﻣ   نﻮﭽﻤﻫ ﻒﻠﺘﺨﻣ ﯽﺷزﻮﻣآ يﺎﻫ ﻞﺼﻓﺮﺳ ﺎﺘﺳار   ﯽﯾﺎﻨﺷآ ،طﺎﺸﻧ دﺎﺠﯾا ،ﯽﮔﺪﻧز ﮏﺒﺳ ،يﺪﻧوﺮﻬﺷ
          اﺮﺟا ﻪﺑ نﺎﻧاﻮﺟﻮﻧ و نﺎﮐدﻮﮐ هﮋﯾو ﻪﺑ رﺎﺸﻗا   قﻼﺧا و بادآ ،يﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻒﯿﻟﺎﮑﺗ و قﻮﻘﺣ   ﯽﺸﺨﺑ ﺮﺛا و يﺪﻧوﺮﻬﺷ قﻮﻘﺣ ﺎﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ
                           .ﺖﺳا هﺪﻣآرد   ﮓﻨﻫﺮﻓ ،ﯽﻋﺎﻤﺘﺟا يﺎﻬﺒـــﯿﺳآ ،يﺪﻧوﺮﻬﺷ   رد ﻪﻧﺎﻫﺎﻣ ترﻮﺻ ﻪﺑ ﯽﺷزﻮﻣآ يﺎﻫ ﺖﯿﻟﺎﻌﻓ


































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ٢٠
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="21"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو


































                                   ؛دﻮﺸﯿﻣ مﺎﺠﻧا یﺪﻧوﺮﻬﺷ یﺎﻫ ﺖﺳاﻮﺧرد ﻪﺑ ىﮔﺪﯿﺳر فﺪﻫ ﺎﺑ


                                       ﯽﯾﻮﮕﺨﺳﺎﭘ یﺎﻫ ﻪﺒﻨﺷود


                     ۲۱  ﻪﻘﻄﻨﻣ ناﺪﻧو ﻬﺷ ﺎﺑ ی ﻬﺷ ناﺮﯾﺪﻣ راﺪﯾد  و




                     تﻼﮑﺸﻣ  و  ﻞﺋﺎﺴﻣ  ﻊﻓر  صﻮﺼﺧرد   ناﻮﻨﻋ  ﺎﺑ  21  ﻪﻘﻄﻨﻣ  رادﺮﻬﺷ  نﺎﯾﺪﯿﻣا   رد  21  ﻪﻘﻄﻨﻣ  رادﺮﻬﺷ  نﺎﯾﺪﯿﻣا  ﻦﺴﺤﻣ
                     ﺎﻫ ﻪﻠﺤﻣ و ﯽﻧﻮﮑﺴﻣ يﺎﻫ كﺮﻬﺷ ﻪﺣوﺮﻄﻣ   ﯽﮔﺪﯿﺳر فﺪﻫ ﺎﺑ ﯽﯾﻮﮕﺨﺳﺎﭘ يﺎﻫ ﻪﺒﻨﺷود   ﻪﺑ  ،ﯽﯾﻮﮕﺨﺳﺎﭘ  ﻪﺒﻨﺷود  ﻦﯿﻤﻫدرﺎﻬﭼ
                       .دﺮﮐ ردﺎﺻ تﺪﻋﺎﺴﻣ ﺖﻬﺟ ﯽﺗارﻮﺘﺳد   ﻦﯿﻤﺘﺸﻫ رد يﺪﻧوﺮﻬﺷ يﺎﻫ ﺖﺳاﻮﺧرد ﻪﺑ   ﻦﮐﺎﺳ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ زا ﺮﻔﻧ 6 يﺎﻫ ﺖﺳاﻮﺧرد
                     21 ﻪﻘﻄﻨﻣ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ؛ﺖﺳا ﺮﮐذ ﻪﺑ مزﻻ  .ﺪﺷ راﺰﮔﺮﺑ 1403 هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ زا زور   يﺎﻫ كﺮﻬﺷ  و  ﻪﻧﺎﮔ هدﺰﯿﺳ  تﻼﺤﻣ  رد
                     تﺎﻗﻼﻣ ﺖﻗو ﺬﺧا ياﺮﺑ ﺪﻨﻧاﻮﺗ ﯽﻣ ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ   ﻦﯾا رد 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ نﺎﯾﺪﯿﻣا ﻦﺴﺤﻣ  .دﺮﮐ ﯽﮔﺪﯿﺳر ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦﯾا ﯽﻧﻮﮑﺴﻣ
                     هرادا ﻪﺑ دﻮﺧ ﺖﺳاﻮﺧرد ﺖﺒﺛ و ﯽﻣدﺮﻣ   تﻼﮑﺸﻣ و ﺎﻫ ﺖﺳاﻮﺧرد هﺪﻧﻮﻨﺷ راﺪﯾد   يرادﺮﻬـــﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂــــــﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                     21  ﻪﻘﻄﻨﻣ  يرادﺮﻬـــــﺷ  ﯽﻣﻮﻤﻋ  ﻂﺑاور   يﺎﻫ    هزﻮﺣ  رد  ناﺪﻧوﺮﻬﺷ  زا  ﺮﻔﻧ  ﺶﺷ   تﺎﻗﻼﻣ  ﻪﺴﻠﺟ  ﻦﯿﻤﻫدرﺎﻬﭼ  ؛21  ﻪﻘﻄﻨﻣ
                                     .ﺪﻨﯾﺎﻤﻧ  ﻪﻌﺟاﺮﻣ   و  دﻮﺑ  يﺮﻬﺷ  تﺎﻣﺪﺧ  و  يزﺎﺳﺮﻬﺷ   ﻦﺴﺤﻣ ﺖﺳﺎﯾر ﻪﺑ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦﯾا رد ﯽﻣدﺮﻣ

































      ٢١   ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="22"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو



































                                            ؛ﺖﻓﺮﮔ ترﻮﺻ ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ


                  ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ ناراﺪﺳﺎﭘ ﻪﻠﺤﻣ رد ﺖﻣﺪﺧ ﺰﯿﻣ ﯽﯾﺎפ ﺑ




                  .ﺪﻨﻨﮐ حﺮﻄﻣ ار دﻮﺧ ﯽﻠﺤﻣ و   و ﺰﺒﺳ يﺎﻀﻓ ،ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻞﻘﻧو ﻞﻤﺣ ﻪﻌﺳﻮﺗ ﻪﺑ   ﺎﺑ ﺶﻧاﺮﯾﺪﻣ و نﺎﻧوﺎﻌﻣ هاﺮﻤﻫ ﻪﺑ ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ   ﯽﻣدﺮﻣ يﺎﻫراﺪﯾد ﻪﻣادا رد 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ
          زﺎﻏآ ﺎﺸﻋ و بﺮﻐﻣ زﺎﻤﻧ زا ﺪﻌﺑ ﺎﻫراﺪﯾد ﻦﯾا  .ﻢﯿﻨﮐ هرﺎﺷا ﯽﻧاﺮﻤﻋ يﺎﻫ حﺮﻃ   ﻊﻗاو (ﺞﻋ)يﺪﻬﻣ مﺎﻣا ﺪﺠﺴﻣ رد رﻮﻀﺣ   و نﺎﻧوﺎﻌﻣ هاﺮﻤﻫ ﻪﺑ ،ﺖﻣﺪﺧ ﺰﯿﻣ ﯽﯾﺎﭘﺮﺑ و
          ﻦﯾﺮﺧآ ﻪﺑ ﯽﯾﻮﮕﺨﺳﺎﭘ ﺎﺗ ﺖﻣﺪﺧ يﺎﻫﺰﯿﻣ و   رادﺮﻬﺷ ﯽﮕﺘﻔﻫ يﺎﻫراﺪﯾد ﺖﺳا ﺮﮐذ ﻪﺑ مزﻻ   و تﻼﮑﺸﻣ ﯽﺳرﺮﺑ ﻪﺑ ناراﺪﺳﺎﭘ ﻪﻠﺤﻣ رد   رد ﻊﻗاو (ﺞﻋ)يﺪﻬﻣ مﺎﻣا ﺪﺠﺴﻣ ﻪﺑ ﺶﻧاﺮﯾﺪﻣ
                .ﺖﺳا ﺎﭘﺮﺑ مدﺮﻣ ﻪﺘﺳاﻮﺧ و لاﻮﺳ   ﻒﻠﺘﺨﻣ ﺪﺟﺎﺴﻣ رد ناراﺰﮔزﺎﻤﻧ ﺎﺑ ﻪﻘﻄﻨﻣ   نﺎﻨﮐﺎﺳ و ناراﺰﮔزﺎﻤﻧ يﺎﻫزﺎﯿﻧ ﻪﺑ ﯽﯾﻮﮕﺨﺳﺎﭘ   نﺎﻨﮐﺎﺳ ﺎﺑ ﮏﯾدﺰﻧ زا و ﺖﻓر ناراﺪﺳﺎﭘ ﻪﻠﺤﻣ
                                    ﺎﺑ ﻢﯿﻘﺘﺴﻣ طﺎﺒﺗرا ياﺮﺑ ﯽﺘﺻﺮﻓ ،ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦﯾا  .ﺖﺧادﺮﭘ ﻪﻠﺤﻣ ﻦﯾا    .ﺖﺧادﺮﭘ ﻮﮕﺘﻔﮔ ﻪﺑ ﻪﻠﺤﻣ ﻦﯾا
                                    يدﺮﻓ تﻼﮑﺸﻣ ﺎﺗ دروآ ﯽﻣ ﻢﻫاﺮﻓ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ   ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦﯾا رد يدﺎﯾز يﺎﻫ هژوﺮﭘ :ﺖﻔﮔ يو   ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                                                              ﻢﯿﻧاﻮﺗ ﯽﻣ ﺎﻬﻧآ ﻪﻠﻤﺟ زا ﻪﮐ ﺖﺳاﺮﺟا لﺎﺣ رد   ﯽﺑﺮﻏ يدورو رادﺮﻬﺷ ،نﺎﯾﺪﯿﻣا ﻦﺴﺤﻣ ؛21


































                                                     { { ﺪﮐرآﻮیﮐ ﻦﮑﺳا ﺎﺑ ﻮﺋﺪﯾو هﺪﻫﺎﺸﻣ }}


                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ٢٢
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="23"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو


































                                                           :داد ﺮبﺧ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ ناﺮﺤﺑ ﺖﯾﺮیﺪﻣ دﺎﺘﺳ ﺲﯿﺋر


                          ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ﻪﻟﺰﻟز رﻮﻧﺎﻣ ی ﺳاﺮﺳ ﻦـﯾ ﺮﻤﺗ



                     ﺢﯿﺤﺻ درﻮﺧﺮﺑ هﻮﺤﻧ ﺎﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ،ﺪﺷ راﺰﮔﺮﺑ ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ تﻼﺤﻣ رد   زا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﻞﻣﺎﻋﺮﯿﻏ ﺪﻨﻓاﺪﭘ و ناﺮﺤﺑ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ دﺎﺘﺳ ﺲﯿﺋر
                     و نﺎﻤﺘﺧﺎﺳ زا جوﺮﺧ ،ﻦﻤﯾا يﺮﯿﮕﻫﺎﻨﭘ ﻪﻠﻤﺟ زا ،ﻪﻟﺰﻟز عﻮﻗو مﺎﮕﻨﻫ رد   ياﺮﺑ ﯽﮔدﺎﻣآ ﺢﻄﺳ يﺎﻘﺗرا فﺪﻫ ﺎﺑ ﻪﻟﺰﻟز رﻮﻧﺎﻣ يﺮﺳاﺮﺳ ﻦﯾﺮﻤﺗ يراﺰﮔﺮﺑ
                     رد ﻒﻠﺘﺨﻣ يﺎﻫ نﺎﮔرا ﯽﮔدﺎﻣآ ﻦﯿﻨﭽﻤﻫ و ﺪﻧﺪﺷ ﺎﻨﺷآ ﻪﯿﻟوا يﺎﻫ ﮏﻤﮐ  .داد ﺮﺒﺧ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد يراﺮﻄﺿا ﻂﯾاﺮﺷ رد ﻊﯾﺮﺳ ﺶﻨﮐاو
                                         .ﺖﻓﺮﮔ راﺮﻗ ﯽﺑﺎﯾزرا درﻮﻣ ﻪﻟﺰﻟز ﺮﺑاﺮﺑ   هرﺎﺑ ﻦﯾا رد ﯽﻠﯿﻋﺎﻤﺳا يدﺎﻫ  ؛21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                     هرﺎﺷا ﺎﺑ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﻞﻣﺎﻋﺮﯿﻏ ﺪﻨﻓاﺪﭘ و ناﺮﺤﺑ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ هرادا ﺲﯿﺋر   ﺖﻗﻮﻣ نﺎﮑﺳا ،ﻦﻤﯾا ﻪﯿﻠﺨﺗ ،ﺢﯿﺤﺻ يﺮﯿﮕﻫﺎﻨﭘ عﻮﺿﻮﻣ ﺎﺑ ﻦﯾﺮﻤﺗ ﻦﯾا :ﺖﻔﮔ
                     ﺶﯾاﺰﻓا ﻪﺑ ،ﯽﻨﻤﯾا تﺎﮑﻧ ﺖﯾﺎﻋر و ﻪﻟﺰﻟز عﻮﺿﻮﻣ ﻦﺘﻓﺮﮔ يﺪﺟ ﻪﮑﻨﯾا ﻪﺑ   يراﺮﻄﺿا ﻂﯾاﺮﺷ رد ﻊﯾﺮﺳ ﺶﻨﮐاو ياﺮﺑ ﯽﮔدﺎﻣآ ﺢﻄﺳ يﺎﻘﺗرا فﺪﻫ ﺎﺑ و
                     ،ﺎﻫرﻮﻧﺎﻣ ﻪﻧﻮﮕﻨﯾا يراﺰﮔﺮﺑ :دﺮﮐ ﺢﯾﺮﺼﺗ ،ﺪﻨﮐ ﯽﻣ ﮏﻤﮐ ﻪﻌﻣﺎﺟ يروآ بﺎﺗ  .ﺪﺷ راﺰﮔﺮﺑ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ناراﺪﺳﺎﭘ ﻪﻠﺤﻣ ياﺮﺳ رد
                         .ﺖﺳا ترﺎﺴﺧ ﻦﯾﺮﺘﻤﮐ ﺎﺑ ﻪﻟﺰﻟز ﺎﺑ ﻪﻠﺑﺎﻘﻣ ياﺮﺑ ﯽﮔدﺎﻣآ هﺪﻨﻫد نﺎﺸﻧ   يور ﺮﺑ يﺮﯿﮔراﺮﻗ ﻞﯿﻟد ﻪﺑ ناﺮﯾا ﺎﻣ رﻮﺸﮐ :ﺖﺷاد نﺎﯿﺑ ﻦﯿﻨﭽﻤﻫ يو
                     ﺖﯾﺮﯾﺪﻣدﺎﺘﺳ ،ماود يﺎﻫ هوﺮﮔ ﺖﮐرﺎﺸﻣ ﺎﺑ رﻮﻧﺎﻣ ﻦﯾا ؛ﺖﺳا ﺮﮐذ نﺎﯾﺎﺷ   .دراد راﺮﻗ ﯽﻌﯿﺒﻃ يﻼﺑ ﻦﯾا ﺮﻄﺧ ضﺮﻌﻣ رد هراﻮﻤﻫ ،ﻪﻟﺰﻟز لﺎﻌﻓ يﺎﻫ ﻞﺴﮔ
                     ﺲﻧاژروا ،ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺮﻤﺣا لﻼﻫ ﺖﯿﻌﻤﺟ ،ﻪﻘﻄﻨﻣ ﯽﻧﺎﺸﻧ ﺶﺗآ ،21 ﻪﻘﻄﻨﻣ ناﺮﺤﺑ   يرﺎﯿﺴﺑ ﺖﯿﻤﻫا زا ﻪﻟﺰﻟز ﺎﺑ ﻪﻠﺑﺎﻘﻣ ياﺮﺑ مواﺪﻣ ﻦﯾﺮﻤﺗ و شزﻮﻣآ ،ور ﻦﯾا زا
                     رﻮﻀﺣ ﺎﺑ و ناﺮﻬﺗ ﺮﻬﺷ ناﺮﺤﺑ ﺖﯾﺮﯾﺪﻣ و يﺮﯿﮕﺸﯿﭘ نﺎﻣزﺎﺳ ﯽﻫﺪﻧﺎﻣﺮﻓ و           .ﺖﺳا رادرﻮﺧﺮﺑ
                                          .ﺪﺷ راﺰﮔﺮﺑ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ زا ﯽﻌﻤﺟ   نﺎﻣﺰﻤﻫ 10 ﺖﻋﺎﺳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ  8 زور رد ﻪﮐ ﻦﯾﺮﻤﺗ ﻦﯾا رد :دوﺰﻓا ﯽﻠﯿﻋﺎﻤﺳا
































     ٢٣    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="24"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو


































                                                 ؛ﺖﻓﺮﮔ ترﻮﺻ ﻮﻧ یﺮیبﺪﺗ ﺎﺑ


            ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  رادﺮﻬﺷ رﻮﻀﺣ ﺎﺑ ﻪﻠﺤﻣ ﮏﯾ ،ﻪﺒﻨﺸﮑﯾ ﺮﻫ



          ﻂﺳﻮﺗ ﻪﮐ يﺮﺑﺎﻌﻣﺪﺳ ﻊﻓر و ﺖﺧﺎﺳ لﺎﺣ رد   ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻢﻫ و دﻮﺷ ترﺎﻈﻧ ناﺮﯾﺪﻣ دﺮﮑﻠﻤﻋ   مﺎﻣا يﺎﻫ نﺎﺑﺎﯿﺧ زا و ﺖﻓر دروآدرو ﻪﻠﺤﻣ ﻪﺑ   رادﺮﻬﺷ ،ﻪﻠﺤﻣ ﮏﯾ ،ﻪﺒﻨﺷ ﮏﯾ ﺪﯾدزﺎﺑ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ رد
          ﯽﺗاﺮﮐﺬﺗ ﻪﻠﻤﺟ زا ،هﺪﻣآ دﻮﺟو ﻪﺑ ناراد هزﺎﻐﻣ  .ﺪﻨﯾﺎﻤﻧ حﺮﻄﻣ ار نﺎﺸﯾﺎﻫزﺎﯿﻧ و ﺎﻫدﻮﺒﻤﮐ ﺪﻨﻧاﻮﺘﺑ   ﻦﯾا رﺎﺑ هﺮﺗ و يدﺰﯾ ﺪﯿﻬﺷ ،ﯽﻧﺎﻘﻟﺎﻃ ،(ع)ﻦﯿﺴﺣ   زا ﺪﯾدزﺎﺑ ﻦﻤﺿ ﺎﺗ ﺖﻓر دروآدرو ﻪﺑ 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ
          ﺪﯿﮐﺎﺗ ﺎﻬﻧآ يور 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ رادﺮﻬﺷ ﻪﮐ دﻮﺑ   ﺖﯿﻌﺿو ﺎﻫﺪﯾدزﺎﺑ ﻦﯾا رد :دﺮﮐ ﺪﯿﮐﺎﺗ نﺎﯾﺪﯿﻣا  .دﺮﮐ ﺪﯾدزﺎﺑ ﻪﻠﺤﻣ   ،ﺎﻫرﺎﮐ مﺎﺠﻧا نﺎﯾﺮﺟ رد ﮏﯾدﺰﻧ زا ،ﻪﻠﺤﻣ ﻦﯾا
                             .ﺖﺷاد   رﻮﻣا و ناﺮﻤﻋ ،ﮏﯿﻓاﺮﺗ ،ﻪﻠﺤﻣ ﺖﺷاﺪﻬﮕﻧ   ﻪﮐ ﻪﻠﺤﻣ ﮏﯾ ،ﻪﺒﻨﺷ ﮏﯾ درﻮﻣ رد يو  .دﺮﯿﮕﺑ راﺮﻗ ناﺪﻧوﺮﻬﺷ تﻼﮑﺸﻣ و ﺎﻫزﺎﯿﻧ
          ،ﻦﯿﻧوﺎﻌﻣ ،ﺪﯾدزﺎﺑ ﻦﯾا رد ﺖﺳا ﺮﮐذ ﻪﺑ مزﻻ  .دﺮﯿﮔ ﯽﻣ راﺮﻗ ﯽﺳرﺮﺑ درﻮﻣ يزﺎﺳﺮﻬﺷ   ﺮﺑ ﻢﯿﻤﺼﺗ :ﺖﻔﮔ ﺖﺳا 21 ﻪﻘﻄﻨﻣ ﺺﺘﺨﻣ   ﻪﻘﻄﻨﻣ يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
          ار نﺎﺸﯾا 3 ﻪﯿﺣﺎﻧ رادﺮﻬﺷ ﻦﯿﻨﭽﻤﻫ و ناﺮﯾﺪﻣ   ﻢﯿﻣﺮﺗ ،بآ يﺎﻫﺮﻬﻧ لواﺪﺟ زا ﯽﺸﺨﺑ حﻼﺻا   زا ﺪﯾدزﺎﺑ ﻪﺑ ار ﻪﺘﻔﻫ ﺮﻫ ﻪﺒﻨﺸﮑﯾ ﺎﺗ هﺪﺷ ﻦﯾا   ﯽﺑﺮﻏ يدورو رادﺮﻬﺷ نﺎﯾﺪﯿﻣا ﻦﺴﺤﻣ ؛21
                       .ﺪﻧدﺮﮐ ﯽﻣ ﯽﻫاﺮﻤﻫ   كﻼﻣا رد ﻦﯿﻧاﻮﻗ ﺖﯾﺎﻋر ﻪﺑ ﻪﺟﻮﺗ و ﺖﻟﺎﻔﺳآ   ﻪﺑ ﻢﻫ ﺎﺗ ﻢﯿﻫﺪﺑ صﺎﺼﺘﺧا ﻪﯿﺣﺎﻧ و ﻪﻠﺤﻣ ﮏﯾ   ﻪﻠﺤﻣ ﮏﯾ ،ﻪﺒﻨﺷ ﮏﯾ ﺪﯾدزﺎﺑ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ رد ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ







































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ٢٤
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="25"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو


































                                  :ﺖﻓﺮﮔ ترﻮﺻ ﺮﺴﻧاﺮﻬﺗ (ص) ﯽبﻨﻟا ﺪﺠﺴﻣ نآﺮﻘﻟاراد رد رﻮﻀﺣ ﺎﺑ


                            ی ادﺮﻬﺷ ﻞﻨﺳﺮﭘ زا هو ﮔ ﻦﯿﻟوا ﻪﻗرﺪﺑ


                                     ﯽﻠﻌﻣ یﻼ  ﮐ ﻪﺑ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ




                                          لد رد ار ﺶﺗرﺎﯾز و مﻼﺴﻟا ﻪﯿﻠﻋ ﻦﯿﺴﺣ   ،ﺮﺴﻧاﺮﻬﺗ (ص)ﯽﺒﻨﻟا ﺪﺠﺴﻣ نآﺮﻘﻟاراد   ﻞﻨﺳﺮﭘ  هوﺮﮔ  ﻦﯿﻟوا  ﻪﻗرﺪﺑ  ﻢﺳاﺮﻣ
                                                        .دزاﺪﻧا ﻰﻣ وا   ﻦﯾا يرادﺮﻬﺷ ﻞﻨﺳﺮﭘ زا هوﺮﮔ ﻦﯿﻟوا   نآﺮﻘﻟاراد  زا  21  ﻪﻘﻄﻨﻣ  يرادﺮﻬﺷ
                                          ﷲا لﻮﺳر ﯽﺘﻗو :دﺮﮐ ﺢﯾﺮﺼﺗ نﺎﯾﺪﯿﻣا   ﻪﻗرﺪﺑ تﺎﯿﻟﺎﻋ تﺎﺒﺘﻋ ﺖﻤﺳ ﻪﺑ ار ﻪﻘﻄﻨﻣ   ﺖﻤﺳ ﻪﺑ ﺮﺴﻧاﺮﻬﺗ (ص)ﯽﺒﻨﻟا ﺪﺠﺴﻣ
                                          ترﺎﯾز ﻪﺑ ﯽﺴﮐﺮﻫ ﺪﻨﯾﺎﻣﺮﻓ ﯽﻣ (ص)            .ﺪﻧدﺮﮐ        .ﺪﺷ راﺰﮔﺮﺑ ﯽﻠﻌﻣ يﻼﺑﺮﮐ
                                          ﺞﺣ 90 باﻮﺛ دوﺮﺑ (ع)ﻦﯿﺴﺣ مﺪﻧزﺮﻓ   ياﺮﺑ ﺮﯿﺧ يﺎﻋد ﺎﺑ ﻢﺳاﺮﻣ ﻦﯾا رد يو   يرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                                          ﺪﯾﺎﺑ دﻮﺷ ﯽﻣ ﻪﺘﺷﻮﻧ وا ياﺮﺑ هﺮﻤﻋ 90 و   (ع)ﻦﯿﺴﺤﻟا  ﷲاﺪﺒﻋﺎﺑا  ناﺮﺋاز  ﯽﺘﻣﻼﺳ   رادﺮﻬﺷ  نﺎﯾﺪﯿﻣا  ﻦﺴﺤﻣ  ؛21  ﻪﻘﻄﻨﻣ
                                          ﻦﯾا رد ﻪﮐ ﯽﻣﺪﻗ ﺮﻫ و ﺮﻔﺳ ﻦﯾا شزرا ﻪﺑ   ﺮﻫ  :ﺪﻧدﻮﻣﺮﻓ  (ع)قدﺎﺻ  مﺎﻣا  :ﺖﻔﮔ   ناﺮﯾﺪﻣ و ﻦﯿﻧوﺎﻌﻣ هاﺮﻤﻫ ﻪﺑ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﻦﯾا
                                                .ﺪﯾﺮﺒﺑ ﯽﭘ ،ﺪﯾراد ﯽﻣﺮﺑ ﺮﯿﺴﻣ   ﺖﺒﺤﻣ ﺪﺷﺎﺑ وا هاﻮﺧﺮﯿﺧ اﺪﺧ ﻪﮐ ﺲﮐ   رد رﻮﻀﺣ ﺎﺑ ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ ﯽﺑﺮﻏ يدورو
                { { ﺪﮐرآﻮیﮐ ﻦﮑﺳا ﺎﺑ ﻮﺋﺪﯾو هﺪﻫﺎﺸﻣ }}
































     ٢٥
     ٢٥    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="26"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































                                                                            ؛سﺎﯾ ﻪﻧﺎﺧ ﺖﺋاﺮﻗ


                                            بﺎ ﮐ نﺎﻘـــﺷﺎﻋ  هﺎــــﮔراﺮﻗ



                                                                       .ﺖﺳا        نﺎﮑﻣ ﮏﯾ ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ سﺎﯾ ﻪﻧﺎﺧ ﺖﺋاﺮﻗ
                                              فﺪﻫ ﺎﺑ ﻪﻋﻮﻤﺠﻣ ﻦﯾا ﺖﺧﺎﺳ :داد ﻪﻣادا یو   یاﺮﺳ رد ،ناﺪﻧوﺮﻬﺷ ﻪﻌﻟﺎﻄﻣ یاﺮﺑ ﯽﺻﺎﺼﺘﺧا
                                              زا ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ ﯽﮕﻨﻫﺮﻓ یﺎﻫﺎﻀﻓ ﻪﻧاﺮﺳ ﺶﯾاﺰﻓا  .ﺖﺳا ﺖﺧﺎﺳ لﺎﺣ رد ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ سﺎﯾ ﻪﻠﺤﻣ
                                             یﺎﻫ هﺎﻣ رد ﺎﻫرﺎﮐ ﻞﯿﻤﮑﺗ ﺎﺑ و زﺎﻏآ ۱۴۰۲ هﺎﻣ رذآ   ؛۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ یرادﺮﻬﺷ ﯽﻣﻮﻤﻋ ﻂﺑاور شراﺰﮔ ﻪﺑ
                                                       .ﺪﺳر ﯽﻣ یرادﺮﺑ هﺮﻬﺑ ﻪﺑ هﺪﻨﯾآ   ﺖﺨﺘﯾﺎﭘ ﯽﺑﺮﻏ یدورو رادﺮﻬﺷ نﺎﯾﺪﯿﻣا ﻦﺴﺤﻣ
                                             و اﺰﺠﻣ ﻪﻘﺒﻃ ود رد هژوﺮﭘ ﻦﯾا :دﺮﮐ ﺢﯾﺮﺼﺗ یو   ،سﺎﯾ ﻪﻠﺤﻣ یاﺮﺳ ﻞﯿﻤﮑﺗ ﺖﻬﺟ رد :ﺖﻔﮔ
                                            .ﺖﺳا ﺖﺧﺎﺳ لﺎﺣ رد ﻊﺑﺮﻣﺮﺘﻣ ۴۷۸ یﺎﻨﺑ ﺮﯾز ﺎﺑ   ﻪﻋﻮﻤﺠﻣ ﻦﯾا رد ﺰﯿﻧ سﺎﯾ ﻪﻧﺎﺧ ﺖﺋاﺮﻗ هژوﺮﭘ
                                               رد سﺎﯾ ﻪﻧﺎﺧ ﺖﺋاﺮﻗ هژوﺮﭘ ﺖﺳا ﺮﮐذ ﻪﺑ مزﻻ   ﯽﺻﺎﺼﺘﺧا ﯽﻠﺤﻣ ناﻮﻨﻋ ﻪﺑ ﻪﮐ ﺪﺷ ﯽﯾﺎﻤﻧﺎﺟ
                                             .دراد راﺮﻗ ﯽﯾﺎﺟر ﺪﯿﻬﺷ و سﺎﯾ نﺎﺑﺎﯿﺧ ﻊﻃﺎﻘﺗ   هﺪﺷ ﻒﯾﺮﻌﺗ ﻪﻌﻟﺎﻄﻣ و بﺎﺘﮐ ﻪﺑ ناﺪﻨﻤﻗﻼﻋ یاﺮﺑ








                                                                                                              ٢٦
                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ٢٦
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="27"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو
          ﺶﮐﺮﺗ ﺖﺑﺎﺻا ﺮﺛا ﺮﺑ رﺎﻣﻮﺳ ﻪﻘﻄﻨﻣ رد ﻞﯿﻘﻋ ﻦﺑ ﻢﻠﺴﻣ تﺎﯿﻠﻤﻋ   ﺪﺼﯿﺳ و راﺰﻫ لﺎﺳ هﺎﻣﺮﻬﻣ ﻢﺘﻔﻫ رد «ﯽﻗدﺎﺻ ﻞﯿﻋﺎﻤﺳا ﺪﯿﻬﺷ»
          (س) اﺮﻫز ﺖﺸﻬﺑ ﺶﺷ و ﺖﺴﯿﺑ ﻪﻌﻄﻗ رد و ﺪﯿﺳر تدﺎﻬﺷ ﻪﺑ   ﻒﺳﻮﯾ شرﺪﭘ .دﻮﺸﮔ نﺎﻬﺟ ﻪﺑ هﺪﯾد ناﺮﻬﺗ رد ود و ﻞﻬﭼ و
                              .ﺪﺷ هدﺮﭙﺳ كﺎﺧ ﻪﺑ   ﺪﻧزﺮﻓ ﻞﯿﻋﺎﻤﺳا .دﻮﺑ تاﺮﺑﺎﺨﻣ ﺖﮐﺮﺷ ﻪﺘﺴﺸﻧزﺎﺑ و ﺖﺷاد مﺎﻧ
                                            وا .ﺖﺷاد ﺰﯿﻧ ﺮﮕﯾد ﺮﻫاﻮﺧ ود و رداﺮﺑ ﻪﺳ .دﻮﺑ هداﻮﻧﺎﺧ مود
                                ﺪﯿﻬﺷ ﻪﻣﺎﻧ ﺖﯿﺻو   و ﺪﻧاﻮﺧ سرد ﯽﺟ يﺮﺘﻣ ﯽﺳ ﻪﻠﺤﻣ رد ﯽﯾﺎﻤﻨﻫار ﻊﻄﻘﻣ ﺎﺗ
                          ﻦﯿﻘﯾﺪﺼﻟا و اﺪﻬﺸﻟا بر ﻢﺴﺑ   ﻪﺘﺷر رد و ﺖﻓر نﺎﺘﺳﺮﻨﻫ ﻪﺑ ﻢﻠﭙﯾد كرﺪﻣ ﺬﺧا ياﺮﺑ ﺲﭙﺳ
          ﮥﻨﺠﻟا ﻢﻬﻟ نﺎﺑ ﻢﻬﻟاﻮﻣﺎﺑ و ﻢﻬﺴﻔﻧا ﻪﺑ ﻦﯿﻨﻣﻮﻤﻟا ﻦﻣ ىﺮﺘﺷا ...ا نا  .داد ﻞﯿﺼﺤﺗ ﻪﻣادا ﮏﯿﻧﺎﮑﻣ
          ىراﺪﯾﺮﺧ ﺖﺸﻬﺑ ﺖﻤﯿﻗ ﻪﺑ ار ﻦﯿﻨﻣﻮﻣ ىﺎﻬﻟﺎﻣ و ﺎﻬﻧﺎﺟ اﺪﺧ   رﺪﭘ هاﺮﻤﻫ ﻪﺸﯿﻤﻫ و دﻮﺑ ﺪﺠﺴﻣ ﻞﻫا ﯽﻧاﻮﺟﻮﻧ ﻞﯿﻋﺎﻤﺳا
                                     .ﺪﻨﮐ ﻰﻣ   زا ﺲﭘ .دﺮﮐ ﯽﻣ ﺖﮐﺮﺷ ﯽﻓﺎﮐ ﷲا ﺖﯾآ يﺎﻫ ﯽﻧاﺮﻨﺨﺳ رد
          ﻪﺒﻠﻏ تا ﻪﻧاردﺎﻣ سﺎﺴﺣا ﺮﺑ ﻪﮐ مردﺎﻣ ىا ﻮﺗ ﻪﺑ ناﺮﮑﯿﺑ مﻼﺳ   يﺎﻫ ﻪﻣﺎﻧﺮﺑ رد و داد ﯽﻣ يراﺪﺳﺎﭘ ﻪﻠﺤﻣ رد بﻼﻘﻧا يزوﺮﯿﭘ
          ار ﻮﺗ ﻪﮐ ﻰﺘﻔﮔ و ىدﺮﮐ ﻪﻬﺒﺟ ﻪﻧاور ار تﺪﻧزﺮﻓ و ىدﺮﮐ   »:ﺪﯾﻮﮔ ﯽﻣ ﺪﯿﻬﺷ رداﺮﺑ .ﺖﺷاد ﺮﺛﺆﻣ ﺖﯿﻟﺎﻌﻓ ﺪﺠﺴﻣ ﺞﯿﺴﺑ
          دﻮﺟو ﻪﺑ ﻦﻣ و ﻢﻨﮐ ﻰﻣ ﻰﻣﻼﺳا بﻼﻘﻧا ﻪﯾﺪﻫ اﺪﺧ هار رد   ﻖﯾﻮﺸﺗ ياﺮﺑ ﻪﺸﯿﻤﻫ وا ،مدﻮﺑ ﻞﯿﻋﺎﻤﺳا ﺮﺘﮑﭼﻮﮐ رداﺮﺑ ﻦﻣ
          ﭻﯿﻫ ﻪﺑ ﻢﻫاﻮﺧ ﯽﻣ ﻮﺗ زا و ﻢﻨﮐ ﻰﻣ رﺎﺨﺘﻓا ىردﺎﻣ ﻦﯿﭽﻤﻫ   ﯽﻣ نﻮﭼ ،ﺪﯾﺮﺧ ﯽﻣ ﯽﻨﺘﺴﺑ ﻢﯾاﺮﺑ ﺖﻋﺎﻤﺟ زﺎﻤﻧ ﻪﻣﺎﻗا ﻪﺑ ﻦﻣ
          ﻰﻣ ﻢﺣور باﺬﻋ ﺚﻋﺎﺑ ﻪﮐ ﯽﺷﺎﺒﻧ ﺖﺣارﺎﻧ و هدﺮﺴﻓا ﻪﺟو   هداﻮﻧﺎﺧ رﺎﯿﺴﺑ ﻞﯿﻋﺎﻤﺳا «.مراد ﺖﺳود ﯽﻠﯿﺧ ﯽﻨﺘﺴﺑ ﺖﺴﻧاد
                                       .دﻮﺷ   ﺲﭘ وا .ﺖﺷاﺬﮔ ﯽﻣ ماﺮﺘﺣا شردﺎﻣ و رﺪﭘ ﻪﺑ و دﻮﺑ ﺖﺳود
          اﺪﺧ دﺎﯾ و مﺎﻧ زا ىا ﻪﻈﺤﻟ و ﻦﮐ ﺖﻣوﺎﻘﻣ و شﺎﺑ هﻮﮐ ﺪﻨﻧﺎﻤﻫ   مﺎﺠﻧاﺮﺳ و ﺖﻓر ﻪﻬﺒﺟ ﻪﺑ ﻪﻧﺎﺒﻠﻃواد ،ﯽﻠﯿﻤﺤﺗ ﮓﻨﺟ زﺎﻏآ زا
                                   .شﺎﺒﻣ ﻞﻓﺎﻏ   رد ﮏﯾ و ﺖﺼﺷ و ﺪﺼﯿﺳ و راﺰﻫ لﺎﺳ ﺮﻬﻣ هدﺰﻧﺎﺷ ﺦﯾرﺎﺗ رد



          یقداص ليعامسا ديهش





















          ﻒﺳﻮﯾ :رﺪﭘ مﺎﻧ   /  ﯽﻗدﺎﺻ ﻞﯿﻋﺎﻤﺳا  :مﺎﻧ
          1342/07/07 :ﺪﻟﻮﺗ ﺦﯾرﺎﺗ
          ﻪﭽﻤﻠﺷ  :تدﺎﻬﺷ ﻞﺤﻣ    /  ناﺮﻬﺗ :ﺪﻟﻮﺗ ﻞﺤﻣ
          1361/07/16 :تدﺎﻬﺷ ﺦﯾرﺎﺗ
          26 ق،(س) اﺮﻫز ﺖﺸﻬﺑ  :ﺪﯿﻬﺷ راﺰﻣ































     ٢٧    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="28"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ٢٨
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="29"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































     ٢٩    ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="30"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ٣٠
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="31"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































      ٣١   ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود
           ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page><page Index="32"><![CDATA[ﻪﯾﺪﻠﺑ ﻊﯾﺎﻗو






























































































                                                                                     ناﺮﻬﺗ ۲۱ ﻪﻘﻄﻨﻣ  یرادﺮﻬﺷ | یا ﻪﻧﺎﺳر ﺪﻨﭼ ﻪﻣﺎﻧ ﻪﺘﻔﻫود ٣٢
                                                                                      ﺖﺴﺨﻧ هرﺎﻤﺷ  | ۱۴۰۳ هﺎﻣ ﻦﻤﻬﺑ ل ّ وا ﻪﻤﯿﻧ  |  ل ّ وا لﺎﺳ]]></page></pages></Search>